{
    "executionTime": 0,
    "id": "KALICONT000005635719",
    "titre": "Convention collective nationale des techniciens de la production cin\u00e9matographique du 30 avril 1950",
    "numeroTexte": "IDCC 14",
    "num": "14",
    "nature": "IDCC",
    "categorisation": [
        "Production cin\u00e9matographique"
    ],
    "activitePro": [
        "Production cin\u00e9matographique"
    ],
    "sections": [
        {
            "executionTime": 0,
            "dereferenced": false,
            "id": "KALITEXT000005665876",
            "cid": "KALITEXT000005665876",
            "intOrdre": 0,
            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
            "title": "Texte de base : Convention collective nationale des techniciens de la production cin\u00e9matographique du 30 avril 1950",
            "dateModif": null,
            "dateDebut": null,
            "dateFin": null,
            "sectionConsultee": false,
            "sections": [
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709290",
                    "cid": "KALISCTA000005709290",
                    "intOrdre": 472439,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XI : Travail en ext\u00e9rieurs  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815267",
                            "cid": "KALIARTI000005815267",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "55",
                            "path": "/KALISCTA000005709290/KALIARTI000005815267",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XI : Travail en ext\u00e9rieurs  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Sont consid\u00e9r\u00e9s comme \" ext\u00e9rieurs \" tous travaux ex\u00e9cut\u00e9s hors des lieux d\u00e9finis aux titres IX et X ci-dessus, y compris tous d\u00e9cors plant\u00e9s hors des terrains aliment\u00e9s en courant par la centrale \u00e9lectrique des studios.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815268",
                            "cid": "KALIARTI000005815268",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "56 (1)",
                            "path": "/KALISCTA000005709290/KALIARTI000005815268",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XI : Travail en ext\u00e9rieurs  "
                            ],
                            "content": "<p>Les ext\u00e9rieurs sont class\u00e9s en quatre cat\u00e9gories :</p><p>ext\u00e9rieurs A : dans Paris et la Seine ;</p><p>ext\u00e9rieurs B : hors Paris et la Seine, personnel ne logeant pas sur place ;</p><p>ext\u00e9rieurs C : hors Paris et la Seine, personnel logeant sur place ;</p><p>ext\u00e9rieurs D : hors la France continentale.</p>",
                            "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable aux trois conventions collectives. Voir dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815269",
                            "cid": "KALIARTI000005815269",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "57",
                            "path": "/KALISCTA000005709290/KALIARTI000005815269",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XI : Travail en ext\u00e9rieurs  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   La dur\u00e9e du travail en ext\u00e9rieurs sera la m\u00eame qu'en studios, c'est-\u00e0-dire celle l\u00e9gale. Un arr\u00eat d'une heure sera accord\u00e9 pour le d\u00e9jeuner. Dans cette dur\u00e9e d'une heure, ne peut \u00eatre compris le temps du d\u00e9placement, si la production n'a pu assurer le repas \u00e0 proximit\u00e9 des lieux de travail. Ce repos d\u00e9butera entre 12 heures et 14 heures.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709292",
                    "cid": "KALISCTA000005709292",
                    "intOrdre": 558337,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744507",
                            "cid": "KALISCTA000005744507",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail en studio  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815280",
                                    "cid": "KALIARTI000005815280",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "66 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744507/KALIARTI000005815280",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail en studio  "
                                    ],
                                    "content": "<p>Si une prise de vues \u00e9tait en cours \u00e0 la fin de la journ\u00e9e et qu'un d\u00e9passement ne devant pas exc\u00e9der trente minutes permettait de terminer la sc\u00e8ne, les techniciens seraient tenus d'accorder au maximum une demi-heure. Cette demi-heure serait pay\u00e9e au tarif double.</p><p>Au studio, et sur les terrains attenants, il ne pourra pas \u00eatre fait plus de deux heures suppl\u00e9mentaires par semaine. Ces heures suppl\u00e9mentaires seront pay\u00e9es double.</p><p>L'heure suppl\u00e9mentaire devra \u00eatre notifi\u00e9e le plus t\u00f4t possible et au plus tard deux heures avant l'arr\u00eat normal du travail. Tout d\u00e9passement d'une fraction d'heure entra\u00eenera le paiement de l'heure enti\u00e8re.</p><p>Les heures suppl\u00e9mentaires sont obligatoirement payables le dernier jour de la semaine et non r\u00e9cup\u00e9rables.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives. Voir les dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815281",
                                    "cid": "KALIARTI000005815281",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "73",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744507/KALIARTI000005815281",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail en studio  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le travail est interdit en studio le dimanche et les jours de f\u00eates l\u00e9gales.<p></p><p></p>   Toutefois, si un \u00e9v\u00e9nement indispensable au sc\u00e9nario (actualit\u00e9, manifestation sportive, meeting, etc.) ne pouvait \u00eatre tourn\u00e9 qu'un dimanche inclus dans une p\u00e9riode de travail au studio, une d\u00e9rogation pourrait \u00eatre accord\u00e9e au producteur par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production. Toutes les heures du travail seraient alors major\u00e9es de 100 p. 100 payables \u00e0 tous les techniciens. Les heures suppl\u00e9mentaires faites \u00e9ventuellement ce dimanche seraient \u00e9galement pay\u00e9es double.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744508",
                            "cid": "KALISCTA000005744508",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail en ext\u00e9rieur  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815282",
                                    "cid": "KALIARTI000005815282",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "67 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744508/KALIARTI000005815282",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail en ext\u00e9rieur  "
                                    ],
                                    "content": "<p>En ext\u00e9rieur, il ne pourra \u00eatre fait plus de deux heures suppl\u00e9mentaires par jour, les six premi\u00e8res heures suppl\u00e9mentaires de la semaine seront pay\u00e9es au tarif simple, les autres (\u00e0 partir de la septi\u00e8me) au tarif double.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives. Voir les dispositions sp\u00e9ciales en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815283",
                                    "cid": "KALIARTI000005815283",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "74 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744508/KALIARTI000005815283",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail en ext\u00e9rieur  "
                                    ],
                                    "content": "<p>En ext\u00e9rieur, sur chaque p\u00e9riode cons\u00e9cutive de sept jours, les techniciens auront droit \u00e0 un jour de repos qui devra, en principe, \u00eatre le dimanche.</p><p>Toutefois, en raison des impr\u00e9vus que comportent les prises de vues en ext\u00e9rieurs, le jour de repos pourra \u00eatre pris indiff\u00e9remment n'importe quel jour de la semaine, \u00e0 condition que la production en informe le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 la veille avant 19 heures.</p><p>La p\u00e9riode de travail pourra \u00eatre \u00e9tendue \u00e0 douze jours cons\u00e9cutifs qui devront \u00eatre suivis obligatoirement de deux jours de repos successifs.</p><p>Si un jour de repos \u00e9tait pris entre le septi\u00e8me et le douzi\u00e8me jour, le deuxi\u00e8me jour de repos devrait obligatoirement \u00eatre le quatorzi\u00e8me jour de la p\u00e9riode.</p><p>Au-del\u00e0 de la sixi\u00e8me journ\u00e9e de travail ininterrompu, il sera vers\u00e9 aux techniciens un sixi\u00e8me de leur salaire journalier, \u00e0 titre d'indemnit\u00e9 de fatigue.</p><p>Un jour f\u00e9ri\u00e9 ne pourra en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme le jour de repos hebdomadaire ou comme jour de r\u00e9cup\u00e9ration d'un dimanche. S'il est ch\u00f4m\u00e9, il sera pay\u00e9 au tarif simple, dans le cas contraire, il sera pay\u00e9 au tarif double.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives. Voir les dispositions sp\u00e9ciales en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744509",
                            "cid": "KALISCTA000005744509",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail de nuit en ext\u00e9rieurs et sur les terrains attenants aux studios",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815284",
                                    "cid": "KALIARTI000005815284",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "68 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744509/KALIARTI000005815284",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail de nuit en ext\u00e9rieurs et sur les terrains attenants aux studios"
                                    ],
                                    "content": "<p>Pour les sc\u00e8nes qui ne peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es que la nuit, le travail de nuit est autoris\u00e9 dans les conditions suivantes :</p><p>1\u00b0 Est consid\u00e9r\u00e9 comme travail de nuit tout travail effectu\u00e9 entre 20 heures et 6 heures du matin. La nuit est indivisible ;</p><p>2\u00b0 La dur\u00e9e du travail de nuit n'exc\u00e9dera pas huit heures (non compris l'heure du repas de nuit) ;</p><p>3\u00b0 Une heure suppl\u00e9mentaire pourra \u00eatre accord\u00e9e par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, dans le seul cas o\u00f9 elle permettrait de terminer le d\u00e9cor de nuit en cours. Cette heure sera pay\u00e9e au tarif de nuit ;</p><p>4\u00b0 L'arr\u00eat d'une heure pour le repas de nuit se fera obligatoirement entre 0 heure et 2 heures ;</p><p>5\u00b0 A la fin du travail de nuit, le retour de tous les techniciens \u00e0 leur domicile respectif sera assur\u00e9 par la production, au cas o\u00f9 les transports en commun ne fonctionneraient pas encore ;</p><p>6\u00b0 En cas d'absolue n\u00e9cessit\u00e9, le travail de nuit pourra avoir lieu dans la nuit du dimanche au lundi, \u00e0 condition que la journ\u00e9e du samedi ait \u00e9t\u00e9 un jour de repos ;</p><p>7\u00b0 Les heures de nuit seront major\u00e9es de 100 p. 100 pour toutes les cat\u00e9gories de techniciens, sauf les techniciens du cadre de production pour qui la majoration appliqu\u00e9e aux heures de nuit sera calcul\u00e9e selon le tableau de l'article 71. Le casse-cro\u00fbte (\u00e9valu\u00e9 \u00e0 250 F) est \u00e0 la charge du producteur.</p><p><font color='black'><em></em></font></p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives (voir les dispositions sp\u00e9ciales en additif) et par le protocole d'accord du 1er juillet 1994.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744510",
                            "cid": "KALISCTA000005744510",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail de nuit durant plusieurs nuits non cons\u00e9cutives  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815286",
                                    "cid": "KALIARTI000005815286",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "69",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744510/KALIARTI000005815286",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail de nuit durant plusieurs nuits non cons\u00e9cutives  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le travail de nuit devra \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et suivi d'un repos obligatoire de douze heures (le dimanche ne pouvant compter dans le calcul de ces douze heures de repos). Par exemple : en cas de travail de nuit le samedi, la journ\u00e9e du lundi sera consid\u00e9r\u00e9e comme jour de repos.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744511",
                            "cid": "KALISCTA000005744511",
                            "intOrdre": 214745,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail de nuit durant plusieurs nuits cons\u00e9cutives  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815287",
                                    "cid": "KALIARTI000005815287",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "70 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744511/KALIARTI000005815287",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail de nuit durant plusieurs nuits cons\u00e9cutives  "
                                    ],
                                    "content": "<p>1\u00b0 Chaque nuit devra \u00eatre pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e d'un repos obligatoire de douze heures (le dimanche ne pouvant compter comme jour de repos).</p><p>2\u00b0 Le travail de nuit ne pourra exc\u00e9der cinq nuits cons\u00e9cutives qui seront suivies de quarante-huit heures effectives de repos non pay\u00e9es.</p><p>3\u00b0 Le paiement de la semaine ainsi que des majorations sera obligatoirement effectu\u00e9 au cours de la cinqui\u00e8me nuit.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives. Voir les dispositions sp\u00e9ciales en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815288",
                                    "cid": "KALIARTI000005815288",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "71",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744511/KALIARTI000005815288",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail de nuit durant plusieurs nuits cons\u00e9cutives  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le travail de nuit sera r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 selon le bar\u00e8me ci-dessous :<p></p> (1) Ext\u00e9rieurs (nombre de nuits)<p></p> (2) Nombre de techniciens<p></p> (3) Nombre de cadre de production<p></p> (4) Studio ou ext\u00e9rieurs (nombre de jours)<p></p> (5) Journ\u00e9es pay\u00e9es en fin de semaine pour les techniciens<p></p> (6) Journ\u00e9es pay\u00e9es en fin de semaine pour les cadres<p></p> (+) Nombre de jours studio<p></p><TABLE><TR><TD>(1)</TD><TD>(2)</TD><TD>(3)</TD><TD>(4)    </TD><TD>(5) </TD><TD>(6)</TD></TR><TR><TD> 1 </TD><TD> 2 </TD><TD> 2 </TD><TD> 4 (+) </TD><TD>  6 </TD><TD> 6 </TD></TR><TR><TD> 2 </TD><TD> 4 </TD><TD> 3 </TD><TD> 3 (+) </TD><TD>  7 </TD><TD> 6 </TD></TR><TR><TD> 3 </TD><TD> 6 </TD><TD> 5 </TD><TD> 2 (+) </TD><TD>  8 </TD><TD> 7 </TD></TR><TR><TD> 4 </TD><TD> 8 </TD><TD> 6 </TD><TD> 1     </TD><TD>  9 </TD><TD> 7 </TD></TR><TR><TD> 5 </TD><TD>10 </TD><TD> 0 </TD><TD> 0     </TD><TD> 10 </TD><TD> 8 </TD></TR></TABLE><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744512",
                            "cid": "KALISCTA000005744512",
                            "intOrdre": 257694,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Travail mixte de jour et de nuit  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815289",
                                    "cid": "KALIARTI000005815289",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "72 (1) (2)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709292/KALISCTA000005744512/KALIARTI000005815289",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XIII : D\u00e9rogations-Heures suppl\u00e9mentaires  ",
                                        "Travail mixte de jour et de nuit  "
                                    ],
                                    "content": "<p>Des d\u00e9rogations pourront \u00eatre accord\u00e9es par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production au producteur qui d\u00e9sirerait tourner avant 20 heures ou au petit jour, pour des raisons artistiques ou de saison :</p><p>1\u00b0 Une interruption de douze heures minimum sera obligatoire entre l'arr\u00eat du travail et la reprise (le dimanche n'\u00e9tant pas compris dans ce calcul) ;</p><p>2\u00b0 Au-del\u00e0 de 20 heures et jusqu'\u00e0 6 heures du matin, les heures de nuit seront major\u00e9es de 100 p. 100 pour toutes les cat\u00e9gories de techniciens sauf ceux du cadre de production dont les heures de nuit seront major\u00e9es conform\u00e9ment au tableau de l'article 71 ;</p><p>3\u00b0 Si le d\u00e9but du travail mixte commence avant 18 heures, un arr\u00eat de une heure sera accord\u00e9e pour le repas du soir, cet arr\u00eat d\u00e9butant entre 18 heures et 22 heures ;</p><p>4\u00b0 Le travail mixte sera suspendu apr\u00e8s quatre heures cons\u00e9cutives de travail, pour une pose d'une demi-heure avec collation \u00e0 la charge de la production. En aucun cas, le travail par roulement d'\u00e9quipe pendant la pause ne saurait \u00eatre admis. La pause compte comme un travail effectif.</p><p>Dans le cas o\u00f9 le repas serait pris apr\u00e8s quatre heures de travail, il se substituerait \u00e0 la pause.</p>",
                                    "nota": "<p>(1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable aux trois conventions collectives (voir les dispositions particuli\u00e8res en additif) et par le protocole d'accord du 1er juillet 1994. </p><p>(2) Dispositions modifi\u00e9es par celles du protocole d'accord du 1er juillet 1994. </p><p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709280",
                    "cid": "KALISCTA000005709280",
                    "intOrdre": 128847,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre III : Etrangers  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815213",
                            "cid": "KALIARTI000005815213",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "8",
                            "path": "/KALISCTA000005709280/KALIARTI000005815213",
                            "pathTitle": [
                                "Titre III : Etrangers  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res venant tourner en France ne pourront utiliser des techniciens \u00e9trangers qu'\u00e0 la condition que ces derniers soient doubl\u00e9s par des techniciens fran\u00e7ais \u00e9quivalents, sauf dans le cas d'accords internationaux entre les syndicats int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815214",
                            "cid": "KALIARTI000005815214",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "9",
                            "path": "/KALISCTA000005709280/KALIARTI000005815214",
                            "pathTitle": [
                                "Titre III : Etrangers  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res travaillant en France doivent, comme les soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises, se conformer aux lois et r\u00e8glements administratifs concernant l'utilisation de la main-d'oeuvre \u00e9trang\u00e8re.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815215",
                            "cid": "KALIARTI000005815215",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "10",
                            "path": "/KALISCTA000005709280/KALIARTI000005815215",
                            "pathTitle": [
                                "Titre III : Etrangers  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Le pourcentage des techniciens \u00e9trangers admis par la loi sera calcul\u00e9 exclusivement sur l'ensemble des techniciens engag\u00e9s pour un film donn\u00e9. Sur le nombre ainsi d\u00e9termin\u00e9, il ne pourra \u00eatre engag\u00e9 qu'un seul technicien \u00e9tranger parmi le cadre de production.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815216",
                            "cid": "KALIARTI000005815216",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "11",
                            "path": "/KALISCTA000005709280/KALIARTI000005815216",
                            "pathTitle": [
                                "Titre III : Etrangers  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les \u00e9tablissements engageant du personnel \u00e0 l'ann\u00e9e devront tenir compte :<p></p><p></p>   a) Du pourcentage des \u00e9trangers sur l'ensemble des techniciens engag\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ;<p></p><p></p>   b) Du pourcentage des \u00e9trangers dans le cadre d'un film d\u00e9termin\u00e9, en conformit\u00e9 avec l'article 10 ci-dessus.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709291",
                    "cid": "KALISCTA000005709291",
                    "intOrdre": 515388,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744503",
                            "cid": "KALISCTA000005744503",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "1\u00b0 Ext\u00e9rieurs A : dans Paris et la Seine  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815270",
                                    "cid": "KALIARTI000005815270",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "58 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744503/KALIARTI000005815270",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "1\u00b0 Ext\u00e9rieurs A : dans Paris et la Seine  "
                                    ],
                                    "content": "<p>Travail de jour :</p><p>L'heure de tournage port\u00e9e au tableau de service ou sur la convocation sera consid\u00e9r\u00e9e comme le d\u00e9but effectif de la journ\u00e9e de travail. La fin de la journ\u00e9e de travail co\u00efncidera avec la fin du tournage. Un battement d'un quart d'heure sera accord\u00e9 entre l'heure du rendez-vous et l'heure du tournage pr\u00e9vue.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable aux trois conventions collectives. Voir les dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744504",
                            "cid": "KALISCTA000005744504",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "2\u00b0 Ext\u00e9rieurs B : hors Paris et la Seine (personnel ne logeant pas sur place)  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815271",
                                    "cid": "KALIARTI000005815271",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "59 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744504/KALIARTI000005815271",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "2\u00b0 Ext\u00e9rieurs B : hors Paris et la Seine (personnel ne logeant pas sur place)  "
                                    ],
                                    "content": "<p>Travail de jour :</p><p>a) La journ\u00e9e de travail commencera \u00e0 l'heure fix\u00e9e au tableau de service ou sur la convocation pour le rendez-vous dans Paris ;</p><p>b) La fin de la journ\u00e9e de travail co\u00efncidera avec l'heure du retour \u00e0 Paris \u00e0 une station de m\u00e9tro d\u00e9sign\u00e9e par la production, en accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production ;</p><p>c) La dur\u00e9e du transport sera d\u00e9duite des heures de la journ\u00e9e de travail avec le maximum d'une heure pour le voyage aller, une heure pour le voyage de retour ;</p><p>d) La dur\u00e9e d'absence de Paris ne devra jamais exc\u00e9der onze heures (heure de repas comprise) plus le temps du transport aller et retour (deux heures maximum). Le temps du transport sera contr\u00f4l\u00e9 par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production et l'heure du d\u00e9part du lieu de tournage devra tenir compte du temps du retour.</p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable aux trois conventions collectives. Voir les dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815272",
                                    "cid": "KALIARTI000005815272",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "60",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744504/KALIARTI000005815272",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "2\u00b0 Ext\u00e9rieurs B : hors Paris et la Seine (personnel ne logeant pas sur place)  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Pour le travail de nuit et le travail mixte :<p></p><p></p>   La dur\u00e9e d'absence de Paris ne pourra exc\u00e9der dix heures, repas compris, plus le temps du transport aller et retour avec un maximum de deux heures.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744505",
                            "cid": "KALISCTA000005744505",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "3\u00b0 Ext\u00e9rieurs C : hors Paris et la Seine : (personnel logeant sur place)  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815273",
                                    "cid": "KALIARTI000005815273",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "61",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744505/KALIARTI000005815273",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "3\u00b0 Ext\u00e9rieurs C : hors Paris et la Seine : (personnel logeant sur place)  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   a) Aussi bien \u00e0 l'aller qu'au retour, le travail effectif de prises de vues ne pourra commencer qu'apr\u00e8s un temps de repos \u00e9quivalent \u00e0 la dur\u00e9e du voyage, mais toutefois n'exc\u00e9dant pas douze heures ;<p></p><p></p>   b) En ce qui concerne le d\u00e9part du lieu des ext\u00e9rieurs, les techniciens auront la facult\u00e9 d'user d'un battement maximum de six heures apr\u00e8s l'arr\u00eat des prises de vues - ces six heures commen\u00e7ant \u00e0 courir \u00e0 l'arriv\u00e9e du technicien \u00e0 son lieu de r\u00e9sidence en ext\u00e9rieurs ;<p></p><p></p>   c) Dans le cas d'un voyage d'une nuit en wagon-lit, le travail pourra reprendre apr\u00e8s quatre heures de repos.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815274",
                                    "cid": "KALIARTI000005815274",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "62",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744505/KALIARTI000005815274",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "3\u00b0 Ext\u00e9rieurs C : hors Paris et la Seine : (personnel logeant sur place)  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Travail de jour :<p></p><p></p>   La journ\u00e9e de travail comptera \u00e0 partir de l'heure du d\u00e9but de tournage pr\u00e9vue au tableau de service, le lieu du tournage se trouvant dans la ville choisie comme lieu de r\u00e9sidence.<p></p><p></p>   Un quart d'heure de battement est admis entre l'heure du rendez-vous et l'heure du tournage.<p></p><p></p>   La fin de la journ\u00e9e de travail co\u00efncidera avec la fin du tournage.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815275",
                                    "cid": "KALIARTI000005815275",
                                    "intOrdre": 128847,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "63",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744505/KALIARTI000005815275",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "3\u00b0 Ext\u00e9rieurs C : hors Paris et la Seine : (personnel logeant sur place)  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Si le lieu de tournage se trouve \u00e9loign\u00e9 du lieu de r\u00e9sidence, m\u00eame r\u00e9glementation que pour les ext\u00e9rieurs B telle que pr\u00e9vue aux articles 59 et 60 ci-dessus, les mots \" lieu de r\u00e9sidence \" se substituant \u00e0 \" Paris \".<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744506",
                            "cid": "KALISCTA000005744506",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "4\u00b0 Ext\u00e9rieurs D : hors la France continentale  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALISCTA000005759965",
                                    "cid": "KALISCTA000005759965",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "title": "Travaux exceptionnels  ",
                                    "dateModif": null,
                                    "dateDebut": "1950-05-01",
                                    "dateFin": "2999-01-01",
                                    "sectionConsultee": false,
                                    "sections": [],
                                    "articles": [
                                        {
                                            "executionTime": 0,
                                            "dereferenced": false,
                                            "id": "KALIARTI000005815279",
                                            "cid": "KALIARTI000005815279",
                                            "intOrdre": 42949,
                                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                            "num": "65",
                                            "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744506/KALISCTA000005759965/KALIARTI000005815279",
                                            "pathTitle": [
                                                "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                                "4\u00b0 Ext\u00e9rieurs D : hors la France continentale  ",
                                                "Travaux exceptionnels  "
                                            ],
                                            "content": "<p></p>   Dans le cas o\u00f9 le travail demanderait \u00e0 \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9 dans des conditions exceptionnelles, particuli\u00e8rement p\u00e9nibles ou dangereuses (haute montagne, r\u00e9gions polaires ou tropicales, films d'aviation ou de mer, etc.), les conditions d'engagement, de primes de travail et de composition d'\u00e9quipe technique seront r\u00e9gl\u00e9es, avant l'engagement des techniciens et apr\u00e8s \u00e9tude approfondie des probl\u00e8mes pos\u00e9s, par le producteur et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production. Il en sera de m\u00eame pour ce qui concerne les assurances, l'\u00e9quipement, les primes, le vol, etc.<p></p><p></p>   Le producteur, en outre, est tenu de souscrire les assurances sp\u00e9ciales  :<p></p><p></p>   a) En cas d'exercice ou de travail dangereux, au cours de la production, une assurance garantissant un capital invalidit\u00e9 permanente ou mort, payable \u00e0 l'assur\u00e9 ou \u00e0 ses ayants droit, et bas\u00e9 sur les appointements du salari\u00e9 pour la dur\u00e9e du film multipli\u00e9 par cinq, avec un minimum de un million de francs ;<p></p><p></p>   b) En cas de s\u00e9jour pour les besoins de la production hors des territoires de l'Europe continentale, une assurance contre les maladies ou les accidents garantissant au salari\u00e9 les frais d'hospitalisation et les frais m\u00e9dicaux jusqu'\u00e0 son rapatriement. Cette assurance doit \u00e9galement couvrir les frais de rapatriement du corps en cas de d\u00e9c\u00e8s.<p></p><p></p>   Une visite m\u00e9dicale obligatoire devra \u00eatre pr\u00e9vue pour tous les techniciens devant participer \u00e0 des travaux exceptionnels.<p></p>",
                                            "nota": null,
                                            "comporteLiens": false,
                                            "modificatorTitle": null,
                                            "modificatorCid": null,
                                            "modificatorDate": null,
                                            "articleVersion": "1.0",
                                            "type": null,
                                            "lstLienModification": [
                                                {
                                                    "textCid": "",
                                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                                    "linkType": "CREATION",
                                                    "linkOrientation": "source",
                                                    "articleNum": "",
                                                    "articleId": "",
                                                    "natureText": "",
                                                    "datePubliTexte": null,
                                                    "dateSignaTexte": null,
                                                    "dateDebutCible": null
                                                }
                                            ],
                                            "lstLienCitation": [],
                                            "conditionDiffere": null,
                                            "historique": null,
                                            "surtitre": null,
                                            "renvoi": null,
                                            "versionLabel": null,
                                            "infosComplementaires": null,
                                            "infosComplementairesHtml": null,
                                            "infosRestructurationBranche": null,
                                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                            "dateDebut": -620784000000,
                                            "dateFin": 32472144000000,
                                            "notaSectionsAafficher": null
                                        }
                                    ],
                                    "commentaire": null,
                                    "renvoi": "",
                                    "renvoiNum": "",
                                    "notaHtml": null,
                                    "notaSectionsAafficher": []
                                }
                            ],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815276",
                                    "cid": "KALIARTI000005815276",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "64 (1)",
                                    "path": "/KALISCTA000005709291/KALISCTA000005744506/KALIARTI000005815276",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XII : R\u00e8glementation du travail en ext\u00e9rieur  ",
                                        "4\u00b0 Ext\u00e9rieurs D : hors la France continentale  "
                                    ],
                                    "content": "<p>Les conditions de travail seront les m\u00eames que celles pr\u00e9vues pour les ext\u00e9rieurs C aux articles 61, 62 et 63 ci-dessus.</p><p>Toutefois, l'horaire du travail et la qualification des heures de jour et de nuit pourront \u00eatre modifi\u00e9s pour des raisons reconnues valables, en raison des lieux et du climat, en accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production.</p><p><font color='black'><em></em></font></p>",
                                    "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord national du 29 mars 1973 applicable \u00e0 trois conventions collectives. Voir les dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709287",
                    "cid": "KALISCTA000005709287",
                    "intOrdre": 343592,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre VIII : Conditions g\u00e9n\u00e9rales de travail  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1973-03-29",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815262",
                            "cid": "KALIARTI000005815262",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "51",
                            "path": "/KALISCTA000005709287/KALIARTI000005815262",
                            "pathTitle": [
                                "Titre VIII : Conditions g\u00e9n\u00e9rales de travail  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   La dur\u00e9e hebdomadaire du travail pour les personnels engag\u00e9s par les soci\u00e9t\u00e9s de production cin\u00e9matographique est celle l\u00e9gale :<p></p> actuellement quarante heures. La r\u00e9partition du temps de travail doit r\u00e9server aux salari\u00e9s deux jours, soit quarante-huit heures, de repos cons\u00e9cutifs et comprenant le dimanche.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": "Modifi\u00e9 par Accord national du 29 mars 1973.",
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": 102211200000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709298",
                    "cid": "KALISCTA000005709298",
                    "intOrdre": 816031,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XIX : Litiges  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815317",
                            "cid": "KALIARTI000005815317",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "98",
                            "path": "/KALISCTA000005709298/KALIARTI000005815317",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XIX : Litiges  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les parties contractantes d\u00e9cident de cr\u00e9er \u00e0 la date de la mise en application de la pr\u00e9sente convention collective une commission paritaire intersyndicale \u00e0 laquelle devront \u00eatre obligatoirement soumis pour conciliation les diff\u00e9rends survenus entre employeurs et techniciens. Cette commission devra obligatoirement se r\u00e9unir dans les trois jours suivant la date \u00e0 laquelle l'un ou l'autre syndicat signataire aura \u00e9t\u00e9 saisi d'un diff\u00e9rend. Au cas o\u00f9 la commission ne se serait pas r\u00e9unie dans le d\u00e9lai ci-dessus imparti, chacune des parties int\u00e9ress\u00e9es au diff\u00e9rend pourra reprendre sa libert\u00e9.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709286",
                    "cid": "KALISCTA000005709286",
                    "intOrdre": 300643,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre VII : Equipes minima  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744502",
                            "cid": "KALISCTA000005744502",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Sp\u00e9cification des \" Equipes minima \"  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815258",
                                    "cid": "KALIARTI000005815258",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "47",
                                    "path": "/KALISCTA000005709286/KALISCTA000005744502/KALIARTI000005815258",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VII : Equipes minima  ",
                                        "Sp\u00e9cification des \" Equipes minima \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Pour tout film de fiction d'un m\u00e9trage sup\u00e9rieur \u00e0 1 800 m\u00e8tres, l'\u00e9quipe minimum sera compos\u00e9e comme suit :<p></p> 1 r\u00e9alisateur de film ;<p></p> 1 directeur de production ;<p></p> 1 premier assistant r\u00e9alisateur ;<p></p> 1 script-girl ;<p></p> 1 directeur de la photographie ;<p></p> 1 cameraman ;<p></p> 1 premier assistant op\u00e9rateur adjoint ;<p></p> 1 deuxi\u00e8me assistant op\u00e9rateur adjoint ;<p></p> 1 photographe ;<p></p> 1 architecte d\u00e9corateur chef ;<p></p> 1 architecte d\u00e9corateur adjoint ;<p></p> 1 assistant d\u00e9corateur ;<p></p> 1 ensemblier (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du d\u00e9corateur chef) ;<p></p> 1 tapissier d\u00e9corateur (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du d\u00e9corateur chef) ;<p></p> 1 chef op\u00e9rateur du son (si ind\u00e9pendants) ;<p></p> 2 assistants du son (si ind\u00e9pendants) ;<p></p> 1 r\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral ;<p></p> 1 secr\u00e9taire de production ;<p></p> 1 r\u00e9gisseur adjoint (s'il y a lieu) ;<p></p> 1 r\u00e9gisseur d'ext\u00e9rieurs ;<p></p> 1 accessoiriste de plateau ;<p></p> 1 accessoiriste de d\u00e9cor (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du d\u00e9corateur chef) ;<p></p> 1 cr\u00e9ateur de costumes (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du r\u00e9alisateur) ;<p></p> 1 chef costumier (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du r\u00e9alisateur) ;<p></p> 1 habilleuse ;<p></p> 1 chef maquilleur ;<p></p> 1 maquilleur adjoint (s'il y a lieu) ;<p></p> 1 coiffeur perruquier (s'il y a lieu suivant sc\u00e9nario et apr\u00e8s avis du r\u00e9alisateur) ;<p></p> 1 chef monteur ;<p></p> 1 monteur adjoint.<p></p><p></p>   Toutefois, cette \u00e9quipe minimum pourra \u00eatre modifi\u00e9e en raison de la nature particuli\u00e8re du sujet et selon les exigences du sc\u00e9nario et du plan de travail, toute d\u00e9rogation devant \u00eatre notifi\u00e9e par le producteur douze jours ouvrables avant le d\u00e9but pr\u00e9vu pour le tournage au syndicat des producteurs et \u00e9tant appliqu\u00e9e apr\u00e8s accord conclu entre celui-ci et le syndicat des techniciens pour le film int\u00e9ress\u00e9. En outre, et dans les m\u00eames conditions, des modifications pourront \u00eatre apport\u00e9es \u00e0 l'\u00e9quipe minimum pour la p\u00e9riode des ext\u00e9rieurs d'un film, la non-participation aux ext\u00e9rieurs devant \u00eatre sp\u00e9cifi\u00e9e dans les contrats des techniciens int\u00e9ress\u00e9s.<p></p><p></p>   Au cas o\u00f9 l'accord amiable pr\u00e9vu au paragraphe pr\u00e9c\u00e9dent ne pourrait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 dans un d\u00e9lai de trois jours, le diff\u00e9rend serait soumis \u00e0 la d\u00e9cision d'un surarbitre. Les arbitrages seront rendus alternativement par le pr\u00e9sident du syndicat des producteurs et le pr\u00e9sident du syndicat des techniciens, dans un d\u00e9lai de quarante-huit heures.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815259",
                                    "cid": "KALIARTI000005815259",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "48",
                                    "path": "/KALISCTA000005709286/KALISCTA000005744502/KALIARTI000005815259",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VII : Equipes minima  ",
                                        "Sp\u00e9cification des \" Equipes minima \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Pour tout film de long m\u00e9trage sup\u00e9rieur \u00e0 1.800 m\u00e8tres, l'occupation des postes ci-dessus devra \u00eatre exig\u00e9e par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, le cumul des postes \u00e9tant interdit.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815260",
                                    "cid": "KALIARTI000005815260",
                                    "intOrdre": 128847,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "49",
                                    "path": "/KALISCTA000005709286/KALISCTA000005744502/KALIARTI000005815260",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VII : Equipes minima  ",
                                        "Sp\u00e9cification des \" Equipes minima \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le producteur, dans un film produit par lui pourra \u00e9ventuellement remplir soit les fonctions de r\u00e9alisateur, soit celles de directeur de production.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815261",
                                    "cid": "KALIARTI000005815261",
                                    "intOrdre": 171796,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "50",
                                    "path": "/KALISCTA000005709286/KALISCTA000005744502/KALIARTI000005815261",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VII : Equipes minima  ",
                                        "Sp\u00e9cification des \" Equipes minima \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Sauf pour les sections dont le personnel est recrut\u00e9 \u00e0 la sortie des \u00e9coles officielles sp\u00e9cialis\u00e9es, le producteur pourra engager des stagiaires dans un film, \u00e0 condition que tous les postes d'une m\u00eame cat\u00e9gorie \u00e9num\u00e9r\u00e9e au titre II de la pr\u00e9sente convention soient pourvus de titulaires. Il devra, pour cela, avoir l'accord du responsable de la cat\u00e9gorie int\u00e9ress\u00e9e.<p></p><p></p>   Exemple : pour engager un assistant r\u00e9alisateur stagiaire, il faut que le film comporte d\u00e9j\u00e0 un premier et un deuxi\u00e8me assistant r\u00e9alisateur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709297",
                    "cid": "KALISCTA000005709297",
                    "intOrdre": 773082,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XVIII : Brevets d'invention  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815316",
                            "cid": "KALIARTI000005815316",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "97",
                            "path": "/KALISCTA000005709297/KALIARTI000005815316",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XVIII : Brevets d'invention  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   1\u00b0 Lorsqu'un technicien est l'auteur d'une invention qui r\u00e9sulte de son contrat de travail, c'est-\u00e0-dire lorsqu'elle est l'aboutissement de travaux de recherches, entrepris suivant une demande de l'employeur, et si ce dernier prend un brevet d'invention, le nom du technicien devra figurer sur la demande de brevet et \u00eatre reproduit dans l'exemplaire imprim\u00e9 de la description.<p></p><p></p>   De plus, en cas d'exploitation ou de vente de l'invention par l'employeur, et quand bien m\u00eame le technicien ne ferait plus partie de l'entreprise \u00e0 ce moment, pour quelque motif que ce soit, il participera aux b\u00e9n\u00e9fices bruts r\u00e9sultant de cette exploitation ou de cette vente, le taux de cette participation ne pouvant \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 25 p. 100.<p></p><p></p>   2\u00b0 Lorsque le technicien fait une invention en dehors de son contrat de travail, mais en utilisant les ressources mat\u00e9rielles et intellectuelles mises \u00e0 sa disposition par son employeur, l'invention appartient de droit au technicien, mais il doit une indemnit\u00e9 dont le montant est amiablement fix\u00e9. En cas de cession du brevet d'invention par le technicien, l'employeur aura un droit pr\u00e9f\u00e9rentiel.<p></p><p></p>   3\u00b0 Toute invention n'entrant pas dans les cas pr\u00e9vus par les deux paragraphes ci-dessous appartiendra de droit et exclusivement au technicien, sans aucun recours de l'employeur.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709278",
                    "cid": "KALISCTA000005709278",
                    "intOrdre": 42949,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre Ier : Etendue d'application et dur\u00e9e  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815204",
                            "cid": "KALIARTI000005815204",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "1",
                            "path": "/KALISCTA000005709278/KALIARTI000005815204",
                            "pathTitle": [
                                "Titre Ier : Etendue d'application et dur\u00e9e  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   La convention r\u00e8gle les rapports entre :<p></p><p></p>   - les entreprises de production de films d\u00e9sign\u00e9es ci-apr\u00e8s sous le nom de \" Producteurs \", ayant leur si\u00e8ge social en France ;<p></p><p></p>   - et tous les techniciens sp\u00e9cialistes et les membres du personnel de la production employ\u00e9s par lesdits \u00e9tablissements, quel que soit le lieu de la r\u00e9alisation de la production.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815205",
                            "cid": "KALIARTI000005815205",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "2",
                            "path": "/KALISCTA000005709278/KALIARTI000005815205",
                            "pathTitle": [
                                "Titre Ier : Etendue d'application et dur\u00e9e  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Cette convention est valable pour tous les films ou parties de films produits en France ou hors du territoire m\u00e9tropolitain par un producteur fran\u00e7ais, sauf en ce qu'elle peut avoir de contraire aux l\u00e9gislations ou r\u00e8glements du pays o\u00f9 le film est r\u00e9alis\u00e9.<p></p><p></p>   Elle sera \u00e9galement valable pour tous films ou parties de films produits en France pour tout producteur \u00e9tranger ou tout producteur n'ayant pas son si\u00e8ge social en territoire m\u00e9tropolitain, que ce soit pour des films de langue fran\u00e7aise ou de langue \u00e9trang\u00e8re.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815206",
                            "cid": "KALIARTI000005815206",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "3",
                            "path": "/KALISCTA000005709278/KALIARTI000005815206",
                            "pathTitle": [
                                "Titre Ier : Etendue d'application et dur\u00e9e  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   La pr\u00e9sente convention restera en application pour une dur\u00e9e d'un an \u00e0 dater du 1er mai 1950 et se poursuivra ensuite d'ann\u00e9e en ann\u00e9e par tacite reconduction, sauf d\u00e9nonciation pr\u00e9vue par l'article 31 M du livre Ier, titre II, chapitre IV bis du code du travail, modifi\u00e9 et compl\u00e9t\u00e9 par les lois des 24 juin 1936, 23 d\u00e9cembre 1946 et 11 f\u00e9vrier 1950.<p></p><p></p>   Cette d\u00e9nonciation devra \u00eatre obligatoirement faite par lettre recommand\u00e9e trois mois avant son expiration. En cas de d\u00e9nonciation par une des deux parties, la pr\u00e9sente convention restera en application jusqu'\u00e0 la conclusion d'un nouvel accord.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": true,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Code du travail livre Ier titre II chapitre IV bis art. 31 m",
                                    "linkType": "CITATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "parentCid": null,
                                    "numTexte": "",
                                    "datePubli": null,
                                    "dateDebut": null
                                }
                            ],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815209",
                            "cid": "KALIARTI000005815209",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "4",
                            "path": "/KALISCTA000005709278/KALIARTI000005815209",
                            "pathTitle": [
                                "Titre Ier : Etendue d'application et dur\u00e9e  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   La pr\u00e9sente convention ne peut \u00eatre en aucun cas la cause de modifications aux contrats individuels intervenus avant sa signature, sauf en ce que ces contrats peuvent avoir de contraire \u00e0 la r\u00e9glementation du travail contenue dans cette pr\u00e9sente convention.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709289",
                    "cid": "KALISCTA000005709289",
                    "intOrdre": 429490,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre X : Travail sur les terrains attenants aux studios  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815266",
                            "cid": "KALIARTI000005815266",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "54",
                            "path": "/KALISCTA000005709289/KALIARTI000005815266",
                            "pathTitle": [
                                "Titre X : Travail sur les terrains attenants aux studios  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   On entend par terrains attenants aux studios les terrains aliment\u00e9s en courant \u00e9lectrique par la centrale \u00e9lectrique du studio.<p></p><p></p>   Le travail de jour sur les terrains attenants aux studios est r\u00e9glement\u00e9 comme le travail de jour au studio (art. 52 et 53).<p></p><p></p>   Le travail de nuit sur les terrains attenants aux studios est r\u00e9glement\u00e9 par les articles 68, 69 et 70 du titre XIII.<p></p><p></p>   Le travail mixte est r\u00e9glement\u00e9 par l'article 72.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709300",
                    "cid": "KALISCTA000005709300",
                    "intOrdre": 901929,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XXI : Formalit\u00e9s-Extension  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744530",
                            "cid": "KALISCTA000005744530",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Formalit\u00e9s  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815319",
                                    "cid": "KALIARTI000005815319",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "100",
                                    "path": "/KALISCTA000005709300/KALISCTA000005744530/KALIARTI000005815319",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XXI : Formalit\u00e9s-Extension  ",
                                        "Formalit\u00e9s  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   La pr\u00e9sente convention collective est \u00e9tablie en un nombre suffisant d'exemplaires pour qu'il en soit remis \u00e0 chacune des deux parties contractantes, au minist\u00e8re du travail et aux secr\u00e9tariats des conseils de prud'hommes, dans les conditions pr\u00e9vues au livre Ier du code du travail et \u00e0 la loi du 23 d\u00e9cembre 1946.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": true,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Code du travail livre Ier",
                                            "linkType": "CITATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "parentCid": null,
                                            "numTexte": "",
                                            "datePubli": null,
                                            "dateDebut": null
                                        }
                                    ],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744531",
                            "cid": "KALISCTA000005744531",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Extension de la convention collective  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815321",
                                    "cid": "KALIARTI000005815321",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "101",
                                    "path": "/KALISCTA000005709300/KALISCTA000005744531/KALIARTI000005815321",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XXI : Formalit\u00e9s-Extension  ",
                                        "Extension de la convention collective  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les parties contractantes s'engagent, d\u00e8s la signature de la pr\u00e9sente convention, \u00e0 pr\u00e9senter une requ\u00eate commune tendant \u00e0 en demander l'agr\u00e9ment au ministre du travail, conform\u00e9ment \u00e0 la loi du 23 d\u00e9cembre 1946.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709288",
                    "cid": "KALISCTA000005709288",
                    "intOrdre": 386541,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre IX : Travail de studio  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815263",
                            "cid": "KALIARTI000005815263",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "52 (1)",
                            "path": "/KALISCTA000005709288/KALIARTI000005815263",
                            "pathTitle": [
                                "Titre IX : Travail de studio  "
                            ],
                            "content": "<p>1\u00b0 Les heures normales de travail en studio seront de 9 heures \u00e0 18 heures ou 18 h 30 avec un arr\u00eat d'une heure ou d'une heure et demie. Cet arr\u00eat commencera obligatoirement entre 12 heures et 13 heures.</p><p>2\u00b0 Pour faciliter le plan de travail, il pourra \u00eatre d\u00e9rog\u00e9, en accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, \u00e0 l'horaire ci-dessus. Dans ce cas, le changement d'horaire devra \u00eatre sp\u00e9cifi\u00e9 aux techniciens la veille, avant la fin du travail.</p><p>3\u00b0 Dans le cas o\u00f9 le tournage s'effectuerait de 12 heures \u00e0 20 heures, il y aura une pause obligatoire d'une demi-heure entre 16 heures et 17 heures.</p><p>En aucun cas, le travail par roulement d'\u00e9quipe pendant la pause ne saurait \u00eatre admis. La pause comptera comme travail effectif.</p><p>4\u00b0 La dur\u00e9e du travail ne pourra \u00eatre prolong\u00e9e au-del\u00e0 de 20 heures m\u00eame pour visionner la projection.</p><p>5\u00b0 En studio, le travail de nuit est interdit.</p><p><font color='black'><em></em></font></p>",
                            "nota": "   (1) Dispositions modifi\u00e9es par celles de l'accord du 29 mars 1973. Voir accord national applicable aux trois conventions collectives. Voir dispositions particuli\u00e8res en additif.<p></p>",
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815265",
                            "cid": "KALIARTI000005815265",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "53",
                            "path": "/KALISCTA000005709288/KALIARTI000005815265",
                            "pathTitle": [
                                "Titre IX : Travail de studio  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   1\u00b0 Les heures de projection seront fix\u00e9es d'un commun accord le premier jour du tournage entre le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production et le producteur.<p></p><p></p>   2\u00b0 Le tableau de travail du lendemain, sign\u00e9 par le directeur de production, devra obligatoirement \u00eatre affich\u00e9 au bureau de la production une demi-heure avant la fin du travail.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709299",
                    "cid": "KALISCTA000005709299",
                    "intOrdre": 858980,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XX",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815318",
                            "cid": "KALIARTI000005815318",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "99",
                            "path": "/KALISCTA000005709299/KALIARTI000005815318",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XX"
                            ],
                            "content": "<p></p>   La r\u00e9glementation concernant :<p></p><p></p>   1\u00b0 Les films dont le financement sera r\u00e9alis\u00e9 en partie avec la participation des techniciens ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Les salaires minima des diverses cat\u00e9gories de techniciens ;<p></p><p></p>   3\u00b0 La r\u00e9daction d'un contrat type ;<p></p><p></p>   4\u00b0 Les crit\u00e8res des diverses sections,<p></p> est d'ores et d\u00e9j\u00e0 express\u00e9ment pr\u00e9vue comme rentrant dans le cadre de la pr\u00e9sente convention \u00e0 laquelle elle sera int\u00e9gr\u00e9e sous forme d'avenant.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709283",
                    "cid": "KALISCTA000005709283",
                    "intOrdre": 214745,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744491",
                            "cid": "KALISCTA000005744491",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Contrats  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALISCTA000005759964",
                                    "cid": "KALISCTA000005759964",
                                    "intOrdre": 515388,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "title": "Cong\u00e9diement - rupture du contrat de travail",
                                    "dateModif": null,
                                    "dateDebut": "1950-05-01",
                                    "dateFin": "2999-01-01",
                                    "sectionConsultee": false,
                                    "sections": [],
                                    "articles": [
                                        {
                                            "executionTime": 0,
                                            "dereferenced": false,
                                            "id": "KALIARTI000005815237",
                                            "cid": "KALIARTI000005815237",
                                            "intOrdre": 42949,
                                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                            "num": "30",
                                            "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALISCTA000005759964/KALIARTI000005815237",
                                            "pathTitle": [
                                                "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                                "Contrats  ",
                                                "Cong\u00e9diement - rupture du contrat de travail"
                                            ],
                                            "content": "<p></p>   1. En cas de cong\u00e9diement non justifi\u00e9 par faute grave ou de rupture d'un contrat du fait d'un producteur, celui-ci est tenu au paiement de l'int\u00e9gralit\u00e9 des sommes repr\u00e9sentant la totalit\u00e9 des salaires et indemnit\u00e9s, jusqu'\u00e0 la fin de la p\u00e9riode pr\u00e9vue au contrat pour l'ex\u00e9cution de ce film.<p></p><p></p>   2. En cas de non-ex\u00e9cution du contrat, injustifi\u00e9e et imputable au producteur, celui-ci sera dans l'obligation de payer au technicien, comme dommages et int\u00e9r\u00eats, une somme \u00e9gale \u00e0 la totalit\u00e9 des sommes pr\u00e9vues au contrat.<p></p><p></p>   3. En cas de non-ex\u00e9cution ou de rupture injustifi\u00e9e de contrat imputable \u00e0 un technicien, le producteur aura la facult\u00e9 de r\u00e9clamer \u00e0 celui-ci une indemnit\u00e9 pour le pr\u00e9judice qui lui aura \u00e9t\u00e9 ainsi caus\u00e9.<p></p>",
                                            "nota": null,
                                            "comporteLiens": false,
                                            "modificatorTitle": null,
                                            "modificatorCid": null,
                                            "modificatorDate": null,
                                            "articleVersion": "1.0",
                                            "type": null,
                                            "lstLienModification": [
                                                {
                                                    "textCid": "",
                                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                                    "linkType": "CREATION",
                                                    "linkOrientation": "source",
                                                    "articleNum": "",
                                                    "articleId": "",
                                                    "natureText": "",
                                                    "datePubliTexte": null,
                                                    "dateSignaTexte": null,
                                                    "dateDebutCible": null
                                                }
                                            ],
                                            "lstLienCitation": [],
                                            "conditionDiffere": null,
                                            "historique": null,
                                            "surtitre": null,
                                            "renvoi": null,
                                            "versionLabel": null,
                                            "infosComplementaires": null,
                                            "infosComplementairesHtml": null,
                                            "infosRestructurationBranche": null,
                                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                            "dateDebut": -620784000000,
                                            "dateFin": 32472144000000,
                                            "notaSectionsAafficher": null
                                        }
                                    ],
                                    "commentaire": null,
                                    "renvoi": "",
                                    "renvoiNum": "",
                                    "notaHtml": null,
                                    "notaSectionsAafficher": []
                                }
                            ],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815225",
                                    "cid": "KALIARTI000005815225",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "19",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815225",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Tout engagement doit faire l'objet d'un contrat.<p></p><p></p>   Les contrats d'engagement des techniciens seront sign\u00e9s par les repr\u00e9sentants l\u00e9gaux ou par des mandataires du producteur d\u00fbment habilit\u00e9s \u00e0 cet effet.<p></p><p></p>   Les contrats seront \u00e9tablis en deux ou trois exemplaires :<p></p><p></p>   - un pour le producteur ;<p></p><p></p>   - un pour le technicien ;<p></p><p></p>   - un exemplaire suppl\u00e9mentaire \u00e9tant remis au technicien qui en fera la demande.<p></p><p></p>   Les contrats seront conclus pour l'une des dur\u00e9es ci-apr\u00e8s :<p></p><p></p>   1\u00b0 A la journ\u00e9e : exceptionnellement dans les cas suivants :<p></p> essais, raccords, remplacements, sinistres, personnel suppl\u00e9mentaire. La journ\u00e9e est indivisible et payable chaque soir ;<p></p><p></p>   2\u00b0 A la semaine (pour la dur\u00e9e du film) : dur\u00e9e fix\u00e9e \u00e0 l'avance et payable chaque fin de semaine ;<p></p><p></p>   3\u00b0 A l'ann\u00e9e : soit pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, avec un minimum d'un an, soit pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e, payable \u00e0 la semaine ou au mois.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815226",
                                    "cid": "KALIARTI000005815226",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "20",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815226",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   L'engagement au film, qui est facultatif et limit\u00e9 aux seuls techniciens du cadre de production, pourra pr\u00e9voir, dans le cas o\u00f9 le salaire hebdomadaire est au moins du double du salaire minimum que les heures suppl\u00e9mentaires, le travail de nuit et du dimanche ne donneront pas lieu \u00e0 des r\u00e9mun\u00e9rations suppl\u00e9mentaires.<p></p><p></p>   Il ne peut \u00eatre admis qu'avec stipulation de dates limites de d\u00e9but et d'ach\u00e8vement du film. En cas de d\u00e9passement, le salaires sera calcul\u00e9 au prorata.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815228",
                                    "cid": "KALIARTI000005815228",
                                    "intOrdre": 128847,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "21",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815228",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Toute clause particuli\u00e8re d'un contrat contraire aux stipulations de la pr\u00e9sente convention collective de travail sera consid\u00e9r\u00e9e comme nulle et non avenue. Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production devra signaler toute infraction \u00e0 cette convention au producteur aux fins de r\u00e9gularisation.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815229",
                                    "cid": "KALIARTI000005815229",
                                    "intOrdre": 171796,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "22",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815229",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Pour l'engagement au film, la date de d\u00e9part du contrat doit \u00eatre obligatoirement indiqu\u00e9e dans celui-ci.<p></p><p></p>   Au cas o\u00f9 la date de d\u00e9part du contrat serait fix\u00e9e entre deux dates, le battement maximum ne pourra exc\u00e9der :<p></p><p></p>   a) Trente jours pour le r\u00e9alisateur et le directeur de production ;<p></p><p></p>   b) Quinze jours pour tous les autres techniciens.<p></p><p></p>   Le contrat prendra effet :<p></p><p></p>   - le jour du commencement du travail de l'int\u00e9ress\u00e9 (pr\u00e9paration ou tournage) ;<p></p><p></p>   - ou pour le travail n\u00e9cessitant un voyage, le jour du d\u00e9part du technicien de sa r\u00e9sidence, si ce d\u00e9part a lieu avant seize heures, le lendemain si le d\u00e9part a lieu apr\u00e8s seize heures ;<p></p><p></p>   - ou au plus tard, \u00e0 la date extr\u00eame indiqu\u00e9e sur ledit contrat.<p></p><p></p>   Sous r\u00e9serve des dispositions pr\u00e9vues \u00e0 l'article 27 ci-dessous, la fin de la p\u00e9riode pr\u00e9vue pour l'ex\u00e9cution du film constitue le terme du contrat. Il n'y a donc pas lieu \u00e0 pr\u00e9avis en fin de film. La date de fin de contrat devra \u00eatre indiqu\u00e9e dans celui-ci.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815230",
                                    "cid": "KALIARTI000005815230",
                                    "intOrdre": 214745,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "23",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815230",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Si un producteur d\u00e9sire s'assurer \u00e0 l'avance la collaboration de certains techniciens, il pourra engager ces techniciens au moyen d'une option justifi\u00e9e par une contrepartie.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815231",
                                    "cid": "KALIARTI000005815231",
                                    "intOrdre": 257694,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "24",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815231",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   En cas de d\u00e9passement, tout technicien engag\u00e9 pour un film d\u00e9termin\u00e9 est tenu de rester \u00e0 l'expiration de son contrat \u00e0 la disposition du producteur, pour une p\u00e9riode calcul\u00e9e de la fa\u00e7on suivante :<p></p><p></p>   1\u00b0 Six jours de d\u00e9passement seront accord\u00e9s pour les contrats d'une dur\u00e9e de six semaines au moins ;<p></p><p></p>   2\u00b0 Douze jours de d\u00e9passement pour les contrats de sept \u00e0 douze semaines ;<p></p><p></p>   3\u00b0 Pour les contrats d'une dur\u00e9e inf\u00e9rieure \u00e0 six semaines ou sup\u00e9rieure \u00e0 douze semaines, il sera accord\u00e9 un jour de d\u00e9passement par semaine.<p></p><p></p>   Ces journ\u00e9es de d\u00e9passement devront \u00eatre cons\u00e9cutives au contrat et seront pay\u00e9es au prorata des sommes pr\u00e9vues dans celui-ci.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815232",
                                    "cid": "KALIARTI000005815232",
                                    "intOrdre": 300643,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "25",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815232",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Si le contrat, ou la prolongation, expire au cours d'une semaine, le paiement des appointements de la fraction de semaine sera effectu\u00e9 au prorata. Le paiement sera fait le dernier jour du travail. Le salaire repr\u00e9sentant la valeur d'une journ\u00e9e \u00e9tant indivisible.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815233",
                                    "cid": "KALIARTI000005815233",
                                    "intOrdre": 343592,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "26",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815233",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Au-del\u00e0 du d\u00e9passement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 24, le technicien, \u00e0 l'exception du r\u00e9alisateur, aura la facult\u00e9, soit de continuer le film, soit de reprendre sa libert\u00e9, et ce, \u00e0 tout moment.<p></p><p></p>   Le technicien appartenant au cadre de production, s'il d\u00e9sire cesser sa collaboration, doit d\u00e9signer par \u00e9crit, en accord avec le r\u00e9alisateur, le rempla\u00e7ant de son choix. Ce rempla\u00e7ant ne s'impose pas au producteur qui a seulement, dans le cas o\u00f9 il n'aurait pas accept\u00e9, l'obligation de d\u00e9gager la responsabilit\u00e9 artistique du technicien qui le quitte par une formule de publicit\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e d'un commun accord. Par contre, l'importance du r\u00f4le qui incombe au r\u00e9alisateur impose \u00e0 ce dernier l'obligation de respecter, dans la mesure qui le concerne, le plan de travail \u00e9tabli avec le chef d\u00e9corateur, le chef op\u00e9rateur (s'il a particip\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9paration) et le directeur de production, et sign\u00e9 par ces techniciens.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815234",
                                    "cid": "KALIARTI000005815234",
                                    "intOrdre": 386541,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "27",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815234",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Il ne pourra y avoir aucune interruption dans l'ex\u00e9cution d'un contrat, quels que soient la dur\u00e9e ou le motif d'une supension quelconque du travail (pr\u00e9paratifs, dur\u00e9e du voyage, mauvais temps, d\u00e9cors non pr\u00eats \u00e0 la date pr\u00e9vue ou tout autre incident).<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815235",
                                    "cid": "KALIARTI000005815235",
                                    "intOrdre": 429490,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "28",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815235",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Toutefois, au cas o\u00f9, pour des raisons d'ordre technique ou artistique, un film serait r\u00e9alis\u00e9 en plusieurs p\u00e9riodes de tournage, chacune de ces p\u00e9riodes fera l'objet d'un contrat distinct.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815236",
                                    "cid": "KALIARTI000005815236",
                                    "intOrdre": 472439,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "29",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744491/KALIARTI000005815236",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Contrats  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Au cas o\u00f9 au producteur se substituerait un autre producteur pour le film envisag\u00e9 ou en cours de r\u00e9alisation (contrat sign\u00e9), le producteur signataire devra avertir par lettre recommand\u00e9e le technicien et faire signer le contrat par le cessionnaire.<p></p><p></p>   Le c\u00e9dant reste, solidairement avec le cessionnaire, responsable de l'ex\u00e9cution du contrat.<p></p><p></p>   Toutefois, les techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e ne pourront \u00eatre r\u00e9troc\u00e9d\u00e9s \u00e0 une autre entreprise, sans accord pr\u00e9alable pr\u00e9vu au contrat initial.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744492",
                            "cid": "KALISCTA000005744492",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Force majeure  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815238",
                                    "cid": "KALIARTI000005815238",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "31",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744492/KALIARTI000005815238",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Force majeure  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Si, par suite de cas de force majeure ou cas fortuit, non imputable au producteur, ce dernier \u00e9tait amen\u00e9 \u00e0 interrompre le travail \u00e0 un moment quelconque ou \u00e0 suspendre son activit\u00e9 dans le domaine de la production, la facult\u00e9 lui sera r\u00e9serv\u00e9e soit de r\u00e9silier les contrats en cours, soit d'en suspendre l'ex\u00e9cution.<p></p><p></p>   Dans le cas de r\u00e9siliation, les techniciens conserveront purement et simplement, pour tous dommages-int\u00e9r\u00eats forfaitaires, la ou les sommes qui leur auraient \u00e9t\u00e9 vers\u00e9es en ex\u00e9cution de leurs contrats \u00e0 la date o\u00f9 interviendrait la r\u00e9siliation.<p></p><p></p>   Dans le cas de suspension, l'ex\u00e9cution des contrats serait \u00e9galement suspendue pour une dur\u00e9e \u00e9gale \u00e0 celle de l'\u00e9v\u00e9nement qui aurait entra\u00een\u00e9 l'arr\u00eat de l'activit\u00e9 du producteur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815239",
                                    "cid": "KALIARTI000005815239",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "32",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744492/KALIARTI000005815239",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Force majeure  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Sauf en cas de force majeure ou cas fortuit pr\u00e9vu \u00e0 l'article pr\u00e9c\u00e9dent et invoqu\u00e9 imm\u00e9diatement par le producteur, le d\u00e9faut de paiement d'une des \u00e9ch\u00e9ances pr\u00e9vues peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 par le technicien comme entra\u00eenant rupture du contrat aux torts et griefs du producteur, sans aucune mise en demeure ni action en justice, quarante-huit heures apr\u00e8s constatation par le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, de la carence du producteur. Le technicien peut alors reprendre imm\u00e9diatement sa libert\u00e9, sous r\u00e9serve de tous ses droits.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815240",
                                    "cid": "KALIARTI000005815240",
                                    "intOrdre": 128847,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "33",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744492/KALIARTI000005815240",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Force majeure  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   En cas de remplacement du r\u00e9alisateur, et si le nom de ce r\u00e9alisateur est sp\u00e9cifi\u00e9 sur leurs contrats, le producteur devra en avertir les techniciens engag\u00e9s. Ces derniers auront alors la facult\u00e9 de se retirer sans indemnit\u00e9s de part ni d'autre (sauf stipulation particuli\u00e8re pr\u00e9vue au contrat).<p></p><p></p>   N\u00e9anmoins, et sur demande du producteur, le technicien partant restera durant une semaine \u00e0 la disposition de la production.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815241",
                                    "cid": "KALIARTI000005815241",
                                    "intOrdre": 171796,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "34",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744492/KALIARTI000005815241",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Force majeure  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   En cas d'interruption du film pour une cause quelconque non justifi\u00e9e et incombant au producteur, le contrat pourra \u00eatre d\u00e9nonc\u00e9 de plein droit par le technicien seul, sous r\u00e9serve de tous ses droits.<p></p><p></p>   En cas de reprise du film, pass\u00e9 la date extr\u00eame du contrat, un nouveau contrat sera pass\u00e9 entre les int\u00e9ress\u00e9s ; le technicien pr\u00e9c\u00e9demment engag\u00e9 pour la r\u00e9alisation dudit film, sera obligatoirement r\u00e9engag\u00e9, sauf refus de sa part.<p></p><p></p>   Dans le cas o\u00f9 le producteur n'aurait pas obtenu \u00e0 nouveau la collaboration d'un technicien appartenant au cadre de production, il aura l'obligation de d\u00e9gager, par une formule de publicit\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e d'un commun accord, la responsabilit\u00e9 artistique de celui-ci.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744493",
                            "cid": "KALISCTA000005744493",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Raccords  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815242",
                                    "cid": "KALIARTI000005815242",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "34 BIS",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744493/KALIARTI000005815242",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Raccords  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 D\u00e9corateur : le film en principe termin\u00e9 et l'architecte-d\u00e9corateur lib\u00e9r\u00e9 d'une production, s'il est n\u00e9cessaire au producteur d'effectuer des raccords qui n\u00e9cessitent de nouveaux d\u00e9cors ou des reconstitutions de d\u00e9cors d\u00e9j\u00e0 tourn\u00e9s, il devra faire appel obligatoirement \u00e0 l'architecte-d\u00e9corateur, qui pourra agr\u00e9er ou choisir tel autre de ses confr\u00e8res pour le remplacer. Les conditions de ce remplacement feront l'objet d'un accord entre le producteur et le d\u00e9corateur initial pour la construction des d\u00e9cors.<p></p><p></p>   2\u00b0 Directeur de la photographie : s'il est n\u00e9cessaire au producteur, le film termin\u00e9, d'effectuer quelques raccords, il devra obligatoirement faire appel au directeur de la photographie initial, qui pourra agr\u00e9er ou choisir tel autre de ses confr\u00e8res pour le remplacer. Les conditions de ce remplacement feront l'objet d'un accord entre le directeur de la photographie initial et le producteur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744494",
                            "cid": "KALISCTA000005744494",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Responsabilit\u00e9 civile  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815243",
                                    "cid": "KALIARTI000005815243",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "34 TER",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744494/KALIARTI000005815243",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Responsabilit\u00e9 civile  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les d\u00e9corateurs d\u00e9clinent toute responsabilit\u00e9 civile en ce qui concerne les accidents pouvant survenir sur les d\u00e9cors, le d\u00e9corateur n'\u00e9tant pas entrepreneur.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744495",
                            "cid": "KALISCTA000005744495",
                            "intOrdre": 214745,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Essais  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815244",
                                    "cid": "KALIARTI000005815244",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "35",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744495/KALIARTI000005815244",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Essais  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les essais seront toujours pay\u00e9s \u00e0 la journ\u00e9e sur la base du contrat du technicien, sauf conventions particuli\u00e8res.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744496",
                            "cid": "KALISCTA000005744496",
                            "intOrdre": 257694,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Engagements \u00e0 l'ann\u00e9e  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815245",
                                    "cid": "KALIARTI000005815245",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "36",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744496/KALIARTI000005815245",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Engagements \u00e0 l'ann\u00e9e  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1. Les techniciens ayant au moins un an de pr\u00e9sence dans l'entreprise au moment de leur service militaire auront une priorit\u00e9 de r\u00e9embauchage d\u00e8s le retour \u00e0 la vie civile.<p></p><p></p>   2. Dans les entreprises dont la marche est sujette \u00e0 des fluctuations, il sera fait appel, par priorit\u00e9 - lorsqu'il sera proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 des engagements - aux techniciens qui auraient \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment pour manque de travail ou suppression d'emploi. Ces p\u00e9riodes successives de pr\u00e9sence dans l'entreprise seront cumul\u00e9es pour d\u00e9finir l'anciennet\u00e9.<p></p><p></p>   3. Il est entendu que chaque engagement sera confirm\u00e9 par un contrat dans lequel la fonction de l'int\u00e9ress\u00e9 sera d\u00e9finie ainsi que le montant de sa r\u00e9mun\u00e9ration.<p></p><p></p>   4. Lorsqu'il y aura modification dans la fonction entra\u00eenant un changement d'emploi, cette modification devra faire l'objet d'une modification par \u00e9crit. Si la fonction nouvelle reporte le technicien dans une cat\u00e9gorie inf\u00e9rieure \u00e0 sa qualification, il conservera les appointements de sa qualit\u00e9 premi\u00e8re. Dans le cas d'une qualification sup\u00e9rieure, un nouvel accord devra \u00eatre pass\u00e9 par \u00e9crit entre le producteur et le technicien sans qu'un refus de ce dernier puisse \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une rupture de contrat.<p></p><p></p>   5.  Le fait, pour un technicien, d'avoir quitt\u00e9 une entreprise ne doit pas s'opposer \u00e0 son engagement dans un \u00e9tablissement similaire. Dans le m\u00eame esprit, aucune clause de non-concurrence ne peut \u00eatre admise dans les contrats particuliers entre producteurs et techniciens.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744497",
                            "cid": "KALISCTA000005744497",
                            "intOrdre": 300643,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Licenciements des techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815246",
                                    "cid": "KALIARTI000005815246",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "37",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744497/KALIARTI000005815246",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Licenciements des techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le producteur devra donner cong\u00e9 au technicien engag\u00e9 dans les conditions pr\u00e9vues au contrat particulier. Faute de quoi, le contrat sera reconduit pour une nouvelle p\u00e9riode \u00e9quivalente \u00e0 celle de l'engagement.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744498",
                            "cid": "KALISCTA000005744498",
                            "intOrdre": 343592,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Licenciement des techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815247",
                                    "cid": "KALIARTI000005815247",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "38",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744498/KALIARTI000005815247",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Licenciement des techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Sauf pour faute grave, sanctionn\u00e9e par la commission institu\u00e9e par l'article 98 des pr\u00e9sentes conventions, la dur\u00e9e du pr\u00e9avis sera de trois mois, ce pr\u00e9avis pouvant \u00eatre donn\u00e9 \u00e0 n'importe quel moment \u00e0 partir de la deuxi\u00e8me ann\u00e9e. Pendant la p\u00e9riode de pr\u00e9avis de cong\u00e9, les techniciens seront autoris\u00e9s en pr\u00e9venant la direction, \u00e0 s'absenter chaque jour pendant deux heures cons\u00e9cutives pour la recherche d'un emploi, jusqu'\u00e0 ce que cet emploi ait \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9. Ces absences ne peuvent donner lieu \u00e0 une r\u00e9duction d'appointements.<p></p><p></p>   La p\u00e9riode de pr\u00e9avis de cong\u00e9 est ind\u00e9pendante de la p\u00e9riode de vacances ou de toute r\u00e9cup\u00e9ration de temps et ne peut \u00eatre confondue avec celles-ci.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744499",
                            "cid": "KALISCTA000005744499",
                            "intOrdre": 386541,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Cong\u00e9diements-Indemnit\u00e9s d'un technicien engag\u00e9 \u00e0 l'ann\u00e9e  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815248",
                                    "cid": "KALIARTI000005815248",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "39",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744499/KALIARTI000005815248",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Cong\u00e9diements-Indemnit\u00e9s d'un technicien engag\u00e9 \u00e0 l'ann\u00e9e  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Il sera allou\u00e9 au technicien cong\u00e9di\u00e9, et ayant droit \u00e0 un pr\u00e9avis une indemnit\u00e9 distincte du pr\u00e9avis, tenant compte de son anciennet\u00e9 dans l'entreprise et calcul\u00e9e comme suit :<p></p><p></p>   \u00e0 partir de trois ann\u00e9es de pr\u00e9sence, le technicien cong\u00e9di\u00e9 recevra une indemnit\u00e9 calcul\u00e9e \u00e0 raison des deux tiers de mois de salaire par ann\u00e9e de pr\u00e9sence ou par tranche d'ann\u00e9e, \u00e0 dater de son entr\u00e9e dans l'entreprise. Cette indemnit\u00e9 de cong\u00e9diement sera calcul\u00e9e sur la base des appointements du technicien au moment de son pr\u00e9avis.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744500",
                            "cid": "KALISCTA000005744500",
                            "intOrdre": 429490,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Remplacement d'un technicien pour maladie ou accident  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815250",
                                    "cid": "KALIARTI000005815250",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "40",
                                    "path": "/KALISCTA000005709283/KALISCTA000005744500/KALIARTI000005815250",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre V : Contrats-Engagements  ",
                                        "Remplacement d'un technicien pour maladie ou accident  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 En cas d'engagement \u00e0 la semaine ou au film, un technicien malade ou accident\u00e9 peut \u00eatre remplac\u00e9 d\u00e9finitivement dans son emploi apr\u00e8s le septi\u00e8me jour d'indisponibilit\u00e9 cons\u00e9cutive.<p></p><p></p>   2\u00b0 En cas d'engagement \u00e0 l'ann\u00e9e, le technicien malade ou accident\u00e9 peut \u00eatre remplac\u00e9, mais doit retrouver son emploi lors de son r\u00e9tablissement, lequel constituera pour le rempla\u00e7ant la fin de l'engagement. Celui-ci devra \u00eatre avis\u00e9 que cet engagement n'est que temporaire. Si la dur\u00e9e du remplacement est sup\u00e9rieure \u00e0 six mois, le rempla\u00e7ant aura droit \u00e0 un pr\u00e9avis proportionnel.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709294",
                    "cid": "KALISCTA000005709294",
                    "intOrdre": 644235,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744513",
                            "cid": "KALISCTA000005744513",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" A \" et \" B \"  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815292",
                                    "cid": "KALIARTI000005815292",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "76",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744513/KALIARTI000005815292",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" A \" et \" B \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Pendant le travail de jour ou de nuit, les repas ou collations pr\u00e9vus aux articles 68 et 75 seront toujours \u00e0 la charge de l'employeur.<p></p><p></p>   2\u00b0 Le d\u00e9fraiement allou\u00e9 pour les repas sera fix\u00e9 d'un commun accord entre le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production et le producteur.<p></p><p></p>   3\u00b0 Ces repas ne pourront, en aucun cas, \u00eatre remplac\u00e9s par des casse-cro\u00fbtes pris sur place.<p></p><p></p>   Si les repas devaient \u00eatre pris sur place, ils seraient organis\u00e9s par la production et servis chauds autant que possible.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744514",
                            "cid": "KALISCTA000005744514",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" C \"  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815293",
                                    "cid": "KALIARTI000005815293",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "77",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744514/KALIARTI000005815293",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" C \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Un d\u00e9fraiement unique sera accord\u00e9 \u00e0 tous les techniciens. L'importance des frais de s\u00e9jour d\u00e9pendant du lieu ou s'effectuent les d\u00e9placements, ils ne sauraient faire l'objet d'une r\u00e8gle uniforme. Le d\u00e9fraiement sera donc fix\u00e9 par un accord entre le producteur et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, suivant le lieu choisi pour les ext\u00e9rieurs et le co\u00fbt de la vie dans la r\u00e9gion consid\u00e9r\u00e9e. Toutefois, la somme devra en \u00eatre fix\u00e9e dans une lettre additive avant le d\u00e9part en ext\u00e9rieurs.<p></p><p></p>   Sauf le cas pr\u00e9vu \u00e0 l'article 81, le d\u00e9fraiement sera obligatoire.<p></p><p></p>   2\u00b0 Ce d\u00e9fraiement prendra effet le jour du d\u00e9part de la r\u00e9sidence habituelle des techniciens, jusqu'\u00e0 et y compris le jour de retour \u00e0 cette m\u00eame r\u00e9sidence. La journ\u00e9e est indivisible.<p></p><p></p>   3\u00b0 Les d\u00e9fraiements seront pay\u00e9s \u00e0 la semaine et d'avance.<p></p><p></p>   4\u00b0 Si les conditions de travail exigeaient de fa\u00e7on constante que les repas soient pris sur le lieu de tournage, ils seraient organis\u00e9s par la production et servis chauds autant que possible. Ces repas devront \u00eatre rembours\u00e9s par les techniciens, le prix \u00e9tant fix\u00e9 d'accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production.<p></p><p></p>   Toutefois, le repas serait \u00e0 la charge du producteur s'il \u00e9tait organis\u00e9 sur place d'une fa\u00e7on impr\u00e9vue.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744515",
                            "cid": "KALISCTA000005744515",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" D \"  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815294",
                                    "cid": "KALIARTI000005815294",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "78",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744515/KALIARTI000005815294",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "D\u00e9fraiements pour les ext\u00e9rieurs \" D \"  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les conditions seront les m\u00eames que pour les ext\u00e9rieurs \"C\" \u00e9tant bien entendu que le d\u00e9fraiement sera calcul\u00e9 en tenant compte, le cas \u00e9ch\u00e9ant, du cours des changes.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744516",
                            "cid": "KALISCTA000005744516",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Conditions particuli\u00e8res  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815295",
                                    "cid": "KALIARTI000005815295",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "79",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744516/KALIARTI000005815295",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Conditions particuli\u00e8res  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Pour les ext\u00e9rieurs de jour ou de nuit et quel que soit le lieu, si les conditions atmosph\u00e9riques l'exigent et sur simple demande du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, le producteur mettra, dans la mesure du possible, \u00e0 la disposition des techniciens des boissons chaudes ou froides, suivant le cas. Celles-ci seront \u00e0 la charge du producteur.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744517",
                            "cid": "KALISCTA000005744517",
                            "intOrdre": 214745,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Indemnit\u00e9s de voyage  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815296",
                                    "cid": "KALIARTI000005815296",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "80",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744517/KALIARTI000005815296",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Indemnit\u00e9s de voyage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Avant le d\u00e9part en ext\u00e9rieur, les techniciens devront \u00eatre mis en possession des fonds n\u00e9cessaires (d\u00e9fraiements de voyage, indemnit\u00e9s, enregistrement et assurance bagages, etc.), ainsi que des titres de voyage aller et retour (ou des sommes correspondantes) de leur domicile au lieu de tournage.<p></p><p></p>   2\u00b0 Lorsque, au cours des voyages maritimes ou a\u00e9riens, le logement et la nourriture seront assur\u00e9s par le transporteur, les techniciens recevront une indemnit\u00e9 journali\u00e8re dont le montant sera fix\u00e9 apr\u00e8s accord entre le producteur et le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production (jour de d\u00e9part et jour d'arriv\u00e9e compris) pour frais divers, variations de change, service, etc. Dans ce cas, le d\u00e9fraiement pr\u00e9vu \u00e0 l'article 77 ne sera pas d\u00fb pendant la dur\u00e9e du voyage. L'indemnit\u00e9 correspondra en principe \u00e0 25 p. 100 du d\u00e9fraiement.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744518",
                            "cid": "KALISCTA000005744518",
                            "intOrdre": 257694,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "R\u00e9sidence  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815297",
                                    "cid": "KALIARTI000005815297",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "81",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744518/KALIARTI000005815297",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "R\u00e9sidence  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Les techniciens auront le droit de choisir librement leur r\u00e9sidence dans un rayon n'exc\u00e9dant pas un kilom\u00e8tre du lieu choisi comme point central.<p></p><p></p>   2\u00b0 Dans certains cas exceptionnels o\u00f9 il serait impossible aux techniciens de trouver le g\u00eete et le couvert (isolement, affluence, etc.), le producteur, d'accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, pourra assurer l'h\u00e9bergement complet des techniciens. Cet h\u00e9bergement serait assur\u00e9 par la direction et devrait correspondre \u00e0 l'h\u00e9bergement normal que pourrait se procurer sur place le technicien.<p></p><p></p>   Toutefois, le producteur devra veiller \u00e0 ce que le lieu de couchage soit le plus pr\u00e8s possible du lieu de tournage.<p></p><p></p>   Dans ce cas, une indemnit\u00e9 d'un montant de 25 p. 100 du d\u00e9fraiement normal sera vers\u00e9e aux techniciens, pour frais divers.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744519",
                            "cid": "KALISCTA000005744519",
                            "intOrdre": 300643,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Taxes diverses  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815298",
                                    "cid": "KALIARTI000005815298",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "82",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744519/KALIARTI000005815298",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Taxes diverses  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les frais de passeport, de chancellerie, de taxes locales et tous pr\u00e9l\u00e8vements occasionnels per\u00e7us en France et \u00e0 l'\u00e9tranger seront toujours \u00e0 la charge du producteur et rembours\u00e9s imm\u00e9diatement sur justification.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744520",
                            "cid": "KALISCTA000005744520",
                            "intOrdre": 343592,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Equipement  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815299",
                                    "cid": "KALIARTI000005815299",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "83",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744520/KALIARTI000005815299",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Equipement  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Si, en raison du lieu choisi et de la nature du travail demand\u00e9, un \u00e9quipement sp\u00e9cial \u00e9tait n\u00e9cessaire, il serait enti\u00e8rement \u00e0 la charge du producteur et resterait sa propri\u00e9t\u00e9.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744521",
                            "cid": "KALISCTA000005744521",
                            "intOrdre": 386541,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Frais sp\u00e9ciaux  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815300",
                                    "cid": "KALIARTI000005815300",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "84",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744521/KALIARTI000005815300",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Frais sp\u00e9ciaux  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Lorsqu'un r\u00e9gisseur poss\u00e9dant une voiture l'utilisera pour les besoins de son service, il touchera une indemnit\u00e9 suppl\u00e9mentaire dont le montant sera fix\u00e9 \u00e0 la signature du contrat.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744522",
                            "cid": "KALISCTA000005744522",
                            "intOrdre": 429490,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Maquilleur  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815301",
                                    "cid": "KALIARTI000005815301",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "85",
                                    "path": "/KALISCTA000005709294/KALISCTA000005744522/KALIARTI000005815301",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XV : D\u00e9fraiements  ",
                                        "Maquilleur  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Toutes les fournitures (maquillage, postiches) n\u00e9cessaires au maquillage seront pay\u00e9es par le producteur.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709282",
                    "cid": "KALISCTA000005709282",
                    "intOrdre": 171796,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744485",
                            "cid": "KALISCTA000005744485",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Reconnaissance du droit syndical  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815217",
                                    "cid": "KALIARTI000005815217",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "12",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744485/KALIARTI000005815217",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "Reconnaissance du droit syndical  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les producteurs reconnaissent le droit pour les techniciens d'adh\u00e9rer librement et d'appartenir \u00e0 un syndicat professionnel constitu\u00e9 en vertu du livre II du code du travail. Ils s'engagent \u00e0 ne pas prendre en consid\u00e9ration le fait pour le technicien d'appartenir ou de ne pas appartenir \u00e0 un syndicat pour arr\u00eater leurs d\u00e9cisions en ce qui concerne l'engagement, la conduite, la r\u00e9partition du travail, les mesures de discipline ou de cong\u00e9diement.<p></p><p></p>   Si l'une des parties contractantes conteste le cong\u00e9diement d'un technicien comme effectu\u00e9 en violation du droit syndical ci-dessus rappel\u00e9, les deux parties s'emploieront \u00e0 reconna\u00eetre les faits et \u00e0 apporter au cas litigieux une solution \u00e9quitable.<p></p><p></p>   En cas de non-entente, elles porteront obligatoirement le diff\u00e9rend devant la commission intersyndicale pr\u00e9vue \u00e0 l'article 98 de la pr\u00e9sente convention.<p></p><p></p>   Cette intervention ne fait pas obstacle au droit, pour les parties, d'obtenir judiciairement r\u00e9paration d'un pr\u00e9judice caus\u00e9.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": true,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Code du travail livre II",
                                            "linkType": "CITATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "parentCid": null,
                                            "numTexte": "",
                                            "datePubli": null,
                                            "dateDebut": null
                                        }
                                    ],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744486",
                            "cid": "KALISCTA000005744486",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815218",
                                    "cid": "KALIARTI000005815218",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "13",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744486/KALIARTI000005815218",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s repr\u00e9sentant les techniciens aupr\u00e8s des producteurs sont les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de production, \u00e9lus pour chaque production d\u00e9termin\u00e9e.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744487",
                            "cid": "KALISCTA000005744487",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9signation du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815219",
                                    "cid": "KALIARTI000005815219",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "14",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744487/KALIARTI000005815219",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "D\u00e9signation du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production sera \u00e9lu conform\u00e9ment \u00e0 la loi par les techniciens faisant partie d'une \u00e9quipe de production et choisi parmi ceux-ci au plus tard le premier jour de tournage. Le nom de ce d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 devra \u00eatre communiqu\u00e9 au producteur aussit\u00f4t.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744488",
                            "cid": "KALISCTA000005744488",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Attributions du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815221",
                                    "cid": "KALIARTI000005815221",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "15",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744488/KALIARTI000005815221",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "Attributions du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1. Le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production est le repr\u00e9sentant direct des techniciens aupr\u00e8s du producteur pour toutes questions sp\u00e9cifi\u00e9es dans la pr\u00e9sente convention comme rentrant dans sa comp\u00e9tence et ses attributions. Il exercera son mandat en s'effor\u00e7ant de n'apporter aucune g\u00eane \u00e0 l'ex\u00e9cution du travail.<p></p><p></p>   2. Se reporter \u00e0 la sentence arbitrale.<p></p><p></p>   3. Se reporter \u00e0 la sentence arbitrale.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815222",
                                    "cid": "KALIARTI000005815222",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "16",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744488/KALIARTI000005815222",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "Attributions du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Se reporter \u00e0 la sentence arbitrale.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744489",
                            "cid": "KALISCTA000005744489",
                            "intOrdre": 214745,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'entreprise pour les techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815223",
                                    "cid": "KALIARTI000005815223",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "17",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744489/KALIARTI000005815223",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'entreprise pour les techniciens engag\u00e9s \u00e0 l'ann\u00e9e  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Dans chaque entreprise comptant au moins dix salari\u00e9s, il sera institu\u00e9 des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'entreprise titulaires et suppl\u00e9ants, conform\u00e9ment \u00e0 la loi.<p></p><p></p>   L'existence des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s d'entreprise est ind\u00e9pendante de celle des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de production, pour chacune des productions de l'entreprise int\u00e9ress\u00e9e. Ceux-ci repr\u00e9senteront les techniciens aupr\u00e8s de la direction, leurs attributions \u00e9tant les m\u00eames que celles du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production d\u00e9finies \u00e0 l'article 15 ci-dessus. Ils seront r\u00e9gis par les lois en vigueur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744490",
                            "cid": "KALISCTA000005744490",
                            "intOrdre": 257694,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Mesures d\u00e9sobligeantes  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815224",
                                    "cid": "KALIARTI000005815224",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "18",
                                    "path": "/KALISCTA000005709282/KALISCTA000005744490/KALIARTI000005815224",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre IV : Droit syndical-D\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  ",
                                        "Mesures d\u00e9sobligeantes  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Aucune mesure d\u00e9sobligeante ne pourra \u00eatre prise de la part des chefs de service, employeurs et leurs directeurs, contre les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s de production ou d'entreprise en raison de leurs fonctions.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709293",
                    "cid": "KALISCTA000005709293",
                    "intOrdre": 601286,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XIV : Repas en ext\u00e9rieurs  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815290",
                            "cid": "KALIARTI000005815290",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "75",
                            "path": "/KALISCTA000005709293/KALIARTI000005815290",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XIV : Repas en ext\u00e9rieurs  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   1\u00b0 En ext\u00e9rieurs \"A\" et \"B\", le repas est \u00e0 la charge du producteur.<p></p><p></p>   2\u00b0 En ext\u00e9rieurs \"C\" et \"D\", le repas pr\u00e9vu la veille sur le plan de travail est \u00e0 la charge du technicien. Le repas pris sur place \u00e0 l'improviste est \u00e0 la charge du producteur.<p></p><p></p>   3\u00b0 Les repas ne pourront, en aucun cas, \u00eatre remplac\u00e9s par des casse-cro\u00fbte pris sur place. Si les repas devaient \u00eatre pris sur place, ils seraient organis\u00e9s par la production et servis chauds dans la mesure du possible.<p></p><p></p>   4\u00b0 Exceptionnellement, si la production, en accord avec le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de production, pr\u00e9voyait que le d\u00e9jeuner ne puisse d\u00e9buter qu'apr\u00e8s quatorze heures, elle devrait donner une collation apr\u00e8s quatre heures de travail. Cette collation ne pouvant tenir lieu de repas, ce dernier devra \u00eatre pris d\u00e8s que possible.<p></p><p></p>   5\u00b0 En ext\u00e9rieurs \"A\" et au cas o\u00f9 l'horaire de travail serait fix\u00e9 de 12 heures \u00e0 20 heures, il sera allou\u00e9 une indemnit\u00e9 de repas aux seuls techniciens dont la pr\u00e9sence sur les lieux du travail aura \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vue au tableau de service de la veille, une heure au moins avant l'heure pr\u00e9vue pour le d\u00e9but du tournage.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709285",
                    "cid": "KALISCTA000005709285",
                    "intOrdre": 257694,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744501",
                            "cid": "KALISCTA000005744501",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Pr\u00e9paration avant tournage  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815251",
                                    "cid": "KALIARTI000005815251",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "41",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815251",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les engagements seront faits en tenant compte des conditions suivantes en ce qui concerne la pr\u00e9paration et la terminaison des films :<p></p><p></p>   Directeur de production : le d\u00e9but du contrat sera pr\u00e9vu quatre semaines au moins avant le premier jour de tournage.<p></p><p></p>   Directeur de la photographie : la dur\u00e9e du travail de pr\u00e9paration du directeur de la photographie \u00e9tant essentiellement fonction de l'importance du film et des lieux de tournage ne peut \u00eatre d\u00e9termin\u00e9e d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale. Elle d\u00e9pendra, pour chaque film, des accords particuliers entre le producteur et le directeur de la photographie.<p></p><p></p>   Assistant r\u00e9alisateur : une pr\u00e9paration d'au moins une semaine avant la date du d\u00e9but de tournage.<p></p><p></p>   Script-girl : minimum de pr\u00e9paration : une semaine.<p></p><p></p>   Premier et deuxi\u00e8me assistants op\u00e9rateurs : minimum d'un jour pour la pr\u00e9paration du mat\u00e9riel.<p></p><p></p>   R\u00e9gisseur ext\u00e9rieur ou ensemblier : une semaine de pr\u00e9paration au minimum avant le tournage du premier d\u00e9cor.<p></p><p></p>   R\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral : deux semaines de pr\u00e9paration au minimum.<p></p><p></p>   Accessoiriste : une semaine de pr\u00e9paration au minimum.<p></p><p></p>   Secr\u00e9taire de production : deux semaines de pr\u00e9paration au minimum.<p></p><p></p>   Monteur et assistant monteur : un minimum de cinq semaines doit \u00eatre pr\u00e9vu entre le dernier jour de tournage et la livraison de la copie double bande mix\u00e9e.<p></p><p></p>   Architecte-d\u00e9corateur chef : la pr\u00e9paration artistique et technique (maquettes, plans sch\u00e9matiques, plans d\u00e9finitifs) fera l'objet d'un forfait global pour l'architecte-d\u00e9corateur chef. Les assistants seront engag\u00e9s et mis \u00e0 sa disposition \u00e0 la date pr\u00e9cise indiqu\u00e9e par lui, d'accord avec le producteur. En aucun cas, le salaire des assistants ne sera compris dans le forfait global de l'architecte-d\u00e9corateur chef.<p></p><p></p>   Le forfait de pr\u00e9paration sera pay\u00e9 selon des conventions particuli\u00e8res, le solde du forfait devant \u00eatre vers\u00e9 soit le jour de livraison des travaux pr\u00e9vus au contrat, soit le premier jour pr\u00e9vu pour la construction des d\u00e9cors.<p></p><p></p>   Le salaire du d\u00e9corateur chef sera pay\u00e9 \u00e0 la semaine \u00e0 partir du premier jour de construction des d\u00e9cors (en studios ou en ext\u00e9rieurs).<p></p><p></p>   Sauf convention particuli\u00e8re, l'architecte-d\u00e9corateur gardera la propri\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rielle de ses maquettes et esquisses sans qu'il y ait limitation du droit d'utilisation des d\u00e9cors, notamment en cas de \" remake \".<p></p><p></p>   Cr\u00e9ateur de costumes : la pr\u00e9paration des maquettes et esquisses peut faire l'objet d'un forfait global. Ce forfait sera pay\u00e9 selon conventions particuli\u00e8res, le solde \u00e9tant payable au plus tard le jour de la livraison d\u00e9finitive de toutes les maquettes pr\u00e9vues.<p></p><p></p>   Si la pr\u00e9paration ne fait pas l'objet d'un forfait, le cr\u00e9ateur de costumes sera pay\u00e9 \u00e0 la semaine et engag\u00e9 deux semaines au moins avant le d\u00e9but des prises de vues.<p></p><p></p>   Il sera mis en liaison avec le chef d\u00e9corateur \u00e0 la date pr\u00e9cise indiqu\u00e9e par lui, d'accord avec le producteur. Sauf convention particuli\u00e8re, le cr\u00e9ateur de costumes gardera la propri\u00e9t\u00e9 mat\u00e9rielle de ses maquettes et esquisses, sans qu'il y ait limitation du droit d'utilisation des costumes, notamment en cas de \" remake \".<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815252",
                                    "cid": "KALIARTI000005815252",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "42",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815252",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Toutes les semaines de pr\u00e9paration et de terminaison pr\u00e9vues \u00e0 l'article 41 sont obligatoirement bas\u00e9es sur les tarifs de la semaine l\u00e9gale du contrat sign\u00e9 entre le producteur et le technicien. Toutefois, dans le cas o\u00f9 l'engagement pr\u00e9paratoire serait sup\u00e9rieur au minimum de dur\u00e9e pr\u00e9vu audit article il pourra faire l'objet d'un forfait.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815253",
                                    "cid": "KALIARTI000005815253",
                                    "intOrdre": 128847,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "43",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815253",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les techniciens pourront \u00eatre engag\u00e9s par un contrat limit\u00e9 seulement \u00e0 une p\u00e9riode de pr\u00e9paration ayant pour objet la mise au point du projet jusqu'au d\u00e9coupage d\u00e9finitif, l'\u00e9tablissement des maquettes, des d\u00e9cors, du plan de travail, du devis et de la pr\u00e9paration compl\u00e8te du film, telle que, cette pr\u00e9paration achev\u00e9e, le producteur poss\u00e8de les \u00e9l\u00e9ments indispensables \u00e0 la prise d'une d\u00e9cision d\u00e9finitive relativement au tournage du film.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815254",
                                    "cid": "KALIARTI000005815254",
                                    "intOrdre": 171796,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "44",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815254",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   L'ensemble des travaux ex\u00e9cut\u00e9s au titre de cette p\u00e9riode de pr\u00e9paration et tous les droits \u00e9ventuels sur ces travaux resteront acquis au producteur, sauf convention particuli\u00e8re, obligation lui \u00e9tant faite, en cas de r\u00e9alisation du film, de faire appel aux techniciens ayant particip\u00e9 \u00e0 cette pr\u00e9paration. Un nouveau contrat sera alors \u00e9tabli. En cas d'emp\u00eachement d'un technicien, le producteur pourra alors faire appel \u00e0 un technicien de son choix, le technicien remplac\u00e9 ayant la facult\u00e9 de faire supprimer son nom de la publicit\u00e9 du film.<p></p><p></p>   Toutefois, les r\u00e9alisateurs auront la facult\u00e9 de proc\u00e9der au rachat de leurs travaux dans les conditions \u00e9ventuellement pr\u00e9vues aux contrats particuliers.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815255",
                                    "cid": "KALIARTI000005815255",
                                    "intOrdre": 214745,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "45",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815255",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 L'\u00e9tude pr\u00e9paratoire d'un film fera l'objet d'un contrat particulier \u00e0 r\u00e9mun\u00e9ration fixe, dont le mode de versement sera r\u00e9gl\u00e9 selon conventions particuli\u00e8res, le solde devant \u00eatre pay\u00e9 au plus tard le jour de la remise des travaux ex\u00e9cut\u00e9s.<p></p><p></p>   Le montant de cette r\u00e9mun\u00e9ration devra \u00eatre calcul\u00e9 de telle sorte qu'il ne puisse, en aucun cas, \u00eatre inf\u00e9rieur :<p></p><p></p>   a) Au tiers du contrat total, en ce qui concerne le r\u00e9alisateur ;<p></p><p></p>   b) Au montant des semaines minima de pr\u00e9paration avant tournage pour les techniciens pr\u00e9vus \u00e0 l'article 41 ci-dessus ;<p></p><p></p>   c) Au montant de deux semaines minima pour les autres techniciens.<p></p><p></p>   2\u00b0 Ce contrat devra porter, aux conventions particuli\u00e8res, la date envisag\u00e9e pour la p\u00e9riode de r\u00e9alisation sans que cette date lie, en quoi que ce soit, le producteur et le technicien. Toutefois, le technicien pourra soit demander la transformation de son contrat facultatif en contrat ferme, soit r\u00e9silier son contrat moyennant un pr\u00e9avis de huit jours adress\u00e9 au producteur par lettre recommand\u00e9e.<p></p><p></p>   3\u00b0 Il devra \u00e9galement porter le montant de la r\u00e9mun\u00e9ration du technicien pr\u00e9vue pour la p\u00e9riode de r\u00e9alisation du film.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815256",
                                    "cid": "KALIARTI000005815256",
                                    "intOrdre": 257694,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "46",
                                    "path": "/KALISCTA000005709285/KALISCTA000005744501/KALIARTI000005815256",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre VI : Pr\u00e9parations-Etudes pr\u00e9paratoires  ",
                                        "Pr\u00e9paration avant tournage  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   En cas d'interruption entre l'\u00e9tude pr\u00e9paratoire et la r\u00e9alisation du film, les d\u00e9lais de pr\u00e9paration avant tournage pr\u00e9vus \u00e0 l'article 41 ci-dessus, seront r\u00e9duits \u00e0 50 p. 100 pour les techniciens ayant fait une \u00e9tude pr\u00e9paratoire et engag\u00e9s pour la p\u00e9riode de r\u00e9alisation.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709296",
                    "cid": "KALISCTA000005709296",
                    "intOrdre": 730133,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XVII",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815315",
                            "cid": "KALIARTI000005815315",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "96",
                            "path": "/KALISCTA000005709296/KALIARTI000005815315",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XVII"
                            ],
                            "content": "<p></p>   Toutes les fois qu'un film r\u00e9alis\u00e9 par un producteur servira au t\u00e9l\u00e9cin\u00e9ma, il sera fait appel \u00e0 des techniciens du cin\u00e9ma.<p></p><p></p>   La t\u00e9l\u00e9vision constitue uniquement un mode de distribution du film.<p></p><p></p>   Les producteurs de films, \u00e0 cet effet, devront en tenir compte et faire obligatoirement appel \u00e0 des techniciens r\u00e9gis par la pr\u00e9sente convention.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709295",
                    "cid": "KALISCTA000005709295",
                    "intOrdre": 687184,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre XVI : Transports  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744523",
                            "cid": "KALISCTA000005744523",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transports ferroviaires  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815304",
                                    "cid": "KALIARTI000005815304",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "87",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744523/KALIARTI000005815304",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transports ferroviaires  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   De jour : en premi\u00e8re ou deuxi\u00e8me classe.<p></p><p></p>   De nuit : en sleeping ou couchette de premi\u00e8re ou de deuxi\u00e8me classe.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744524",
                            "cid": "KALISCTA000005744524",
                            "intOrdre": 128847,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transports routiers  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815305",
                                    "cid": "KALIARTI000005815305",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "88",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744524/KALIARTI000005815305",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transports routiers  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Ces transports s'effectueront dans des voitures suffisamment confortables et uniquement destin\u00e9es au transport des voyageurs et sans un encombrement excessif de bagages.<p></p><p></p>   Le producteur devra s'assurer que les transporteurs sont bien assur\u00e9s tous risques (derni\u00e8re prime pay\u00e9e). En cas de d\u00e9faillance, le producteur se substituera d'office \u00e0 l'assurance.<p></p><p></p>   2\u00b0 La dur\u00e9e du transport pour une journ\u00e9e ne devra pas d\u00e9passer onze heures y compris l'heure des repas.<p></p><p></p>   3\u00b0 Le transport des techniciens en camion ou camionnette est interdit, sauf en ce qui concerne les techniciens responsables d'un mat\u00e9riel et devant convoyer celui-ci.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744525",
                            "cid": "KALISCTA000005744525",
                            "intOrdre": 171796,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transports maritimes  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815307",
                                    "cid": "KALIARTI000005815307",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "89",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744525/KALIARTI000005815307",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transports maritimes  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Ils s'effectueront au moins en deuxi\u00e8me classe confortable.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744526",
                            "cid": "KALISCTA000005744526",
                            "intOrdre": 214745,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transports a\u00e9riens  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815308",
                                    "cid": "KALIARTI000005815308",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "90",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744526/KALIARTI000005815308",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transports a\u00e9riens  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Les transports a\u00e9riens ne pourront \u00eatre effectu\u00e9s que dans le mat\u00e9riel utilis\u00e9 par les grandes entreprises officiellement contr\u00f4l\u00e9es.<p></p><p></p>   2\u00b0 L'assurance sp\u00e9ciale sera \u00e0 la charge du producteur, ainsi que les taxes diverses se rapportant \u00e0 ce mode de transport.<p></p><p></p>   3\u00b0 Les voyages a\u00e9riens ne pourront jamais \u00eatre impos\u00e9s. Ils seront signal\u00e9s avant la signature du contrat et leur \u00e9num\u00e9ration la plus pr\u00e9cise devra en \u00eatre faite au chapitre \"conventions particuli\u00e8res\" du contrat.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744527",
                            "cid": "KALISCTA000005744527",
                            "intOrdre": 257694,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transports individuels  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815310",
                                    "cid": "KALIARTI000005815310",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "91",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744527/KALIARTI000005815310",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transports individuels  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Les techniciens pourront utiliser le moyen de transport de leur choix, en accord avec la production.<p></p><p></p>   2\u00b0 Si un technicien utilise son propre v\u00e9hicule, il ne pourra en aucun cas \u00eatre oblig\u00e9 de transporter du personnel de la production. Ses frais de transport seront rembours\u00e9s au tarif unitaire du transport utilis\u00e9 par le producteur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744528",
                            "cid": "KALISCTA000005744528",
                            "intOrdre": 300643,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Transport des bagages  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815311",
                                    "cid": "KALIARTI000005815311",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "92",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744528/KALIARTI000005815311",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Transport des bagages  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   1\u00b0 Les transports de bagages personnels dans la limite de 50 kg seront enti\u00e8rement \u00e0 la charge du producteur dans tous les cas, ainsi que le transport desdits bagages du domicile du technicien au lieu de d\u00e9part et vice versa.<p></p><p></p>   2\u00b0 Les techniciens ferroviaires devront, avant le d\u00e9part de tout transport ferroviaire, maritime ou a\u00e9rien, remettre \u00e0 la production un \u00e9tat sign\u00e9 des bagages qu'ils lui demandent de prendre en charge.<p></p><p></p>   3\u00b0 Quel que soit le mode de transport adopt\u00e9, le producteur est responsable des bagages qu'il a pris en charge, sa responsabilit\u00e9 \u00e9tant engag\u00e9e conjointement avec celle du transporteur.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744529",
                            "cid": "KALISCTA000005744529",
                            "intOrdre": 343592,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Indemnit\u00e9s des jours de transport  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815312",
                                    "cid": "KALIARTI000005815312",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "93",
                                    "path": "/KALISCTA000005709295/KALISCTA000005744529/KALIARTI000005815312",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre XVI : Transports  ",
                                        "Indemnit\u00e9s des jours de transport  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   A l'aller : le salaire des techniciens commencera \u00e0 courir :<p></p><p></p>    du jour de d\u00e9part du lieu de r\u00e9sidence du technicien, si ce d\u00e9part a lieu avant 16 heures ;<p></p><p></p>    du lendemain du d\u00e9part, si celui-ci a lieu apr\u00e8s 16 heures.<p></p><p></p>   Au retour : si les ext\u00e9rieurs ont lieu en fin de film, le salaire des techniciens sera d\u00fb :<p></p><p></p>    jusqu'\u00e0 la veille du jour d'arriv\u00e9e au lieu de r\u00e9sidence du technicien ;<p></p><p></p>    si le d\u00e9part du lieu de r\u00e9sidence en ext\u00e9rieur a lieu avant 16 heures ;<p></p><p></p>    jusqu'au jour d'arriv\u00e9e, si le d\u00e9part a eu lieu apr\u00e8s 16 heures.<p></p><p></p>   La journ\u00e9e de d\u00e9part ou d'arriv\u00e9e est indivisible et compt\u00e9e \u00e0 partir de 0 heure.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815303",
                            "cid": "KALIARTI000005815303",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "86",
                            "path": "/KALISCTA000005709295/KALIARTI000005815303",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XVI : Transports  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les voyages sont, dans tous les cas, \u00e0 la charge du producteur, sauf pour aller au studio et en revenir et sauf en cas d'ext\u00e9rieurs \"A\" ou assimil\u00e9s.<p></p><p></p>   Ceux-ci sont assur\u00e9s comme il est dit ci-apr\u00e8s.<p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815313",
                            "cid": "KALIARTI000005815313",
                            "intOrdre": 386541,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "94",
                            "path": "/KALISCTA000005709295/KALIARTI000005815313",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XVI : Transports  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Si le d\u00e9part du lieu de r\u00e9sidence du technicien a lieu le dimanche, quelle que soit l'heure, cette journ\u00e9e sera assimil\u00e9e aux autres jours de la semaine et pay\u00e9e en suppl\u00e9ment au tarif simple.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALIARTI000005815314",
                            "cid": "KALIARTI000005815314",
                            "intOrdre": 429490,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "num": "95",
                            "path": "/KALISCTA000005709295/KALIARTI000005815314",
                            "pathTitle": [
                                "Titre XVI : Transports  "
                            ],
                            "content": "<p></p>   Les journ\u00e9es de voyage ne peuvent en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9es comme journ\u00e9es de r\u00e9cup\u00e9ration.<p></p><p></p>",
                            "nota": null,
                            "comporteLiens": false,
                            "modificatorTitle": null,
                            "modificatorCid": null,
                            "modificatorDate": null,
                            "articleVersion": "1.0",
                            "type": null,
                            "lstLienModification": [
                                {
                                    "textCid": "",
                                    "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                    "linkType": "CREATION",
                                    "linkOrientation": "source",
                                    "articleNum": "",
                                    "articleId": "",
                                    "natureText": "",
                                    "datePubliTexte": null,
                                    "dateSignaTexte": null,
                                    "dateDebutCible": null
                                }
                            ],
                            "lstLienCitation": [],
                            "conditionDiffere": null,
                            "historique": null,
                            "surtitre": null,
                            "renvoi": null,
                            "versionLabel": null,
                            "infosComplementaires": null,
                            "infosComplementairesHtml": null,
                            "infosRestructurationBranche": null,
                            "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                            "dateDebut": -620784000000,
                            "dateFin": 32472144000000,
                            "notaSectionsAafficher": null
                        }
                    ],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALISCTA000005709279",
                    "cid": "KALISCTA000005709279",
                    "intOrdre": 85898,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Titre II : Qualifications  ",
                    "dateModif": null,
                    "dateDebut": "1950-05-01",
                    "dateFin": "2999-01-01",
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744483",
                            "cid": "KALISCTA000005744483",
                            "intOrdre": 42949,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "Cadres de production  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815210",
                                    "cid": "KALIARTI000005815210",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "5",
                                    "path": "/KALISCTA000005709279/KALISCTA000005744483/KALIARTI000005815210",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre II : Qualifications  ",
                                        "Cadres de production  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Les techniciens du cadre de production sont :<p></p><p></p>   - le r\u00e9alisateur ;<p></p><p></p>   - le directeur de production ;<p></p><p></p>   - le directeur de la photographie ;<p></p><p></p>   - l'architecte d\u00e9corateur chef ;<p></p><p></p>   - le chef monteur ;<p></p><p></p>   - le chef op\u00e9rateur du son.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        },
                        {
                            "executionTime": 0,
                            "dereferenced": false,
                            "id": "KALISCTA000005744484",
                            "cid": "KALISCTA000005744484",
                            "intOrdre": 85898,
                            "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                            "title": "D\u00e9finitions des qualifications  ",
                            "dateModif": null,
                            "dateDebut": "1950-05-01",
                            "dateFin": "2999-01-01",
                            "sectionConsultee": false,
                            "sections": [],
                            "articles": [
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815211",
                                    "cid": "KALIARTI000005815211",
                                    "intOrdre": 42949,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "6",
                                    "path": "/KALISCTA000005709279/KALISCTA000005744484/KALIARTI000005815211",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre II : Qualifications  ",
                                        "D\u00e9finitions des qualifications  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   Sont consid\u00e9r\u00e9s comme techniciens de la production, pour l'application de la pr\u00e9sente convention, les salari\u00e9s d\u00e9finis ci-apr\u00e8s :<p></p><p></p>   Le r\u00e9alisateur : collaborateur engag\u00e9 par le producteur. Son activit\u00e9 commence g\u00e9n\u00e9ralement par une collaboration s'exer\u00e7ant au moins sur le plan artistique et technique en vue de l'adaptation cin\u00e9matographique d'un sujet, et continue par l'\u00e9laboration du d\u00e9coupage technique. Il aura la responsabilit\u00e9 des prises de vues et de son, du montage et de la sonorisation du film, cela conform\u00e9ment au d\u00e9coupage et au plan de travail \u00e9tablis d'un commun accord entre le producteur et lui-m\u00eame.<p></p><p></p>   Le directeur de production : d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 de producteur ou de la soci\u00e9t\u00e9 de production, pour la pr\u00e9paration et l'ex\u00e9cution du film. Il assume la direction g\u00e9n\u00e9rale du travail.<p></p><p></p>   L'administrateur de production : est charg\u00e9 de toute la partie administrative du film ; en particulier, il doit \u00e9tablir le devis d\u00e9finitif et les pr\u00e9visions de tr\u00e9sorerie, suivre l'application et l'ex\u00e9cution des contrats de toute nature, contr\u00f4ler les d\u00e9penses de la production.<p></p><p></p>   Le premier assistant r\u00e9alisateur : seconde le r\u00e9alisateur dans la pr\u00e9paration et la r\u00e9alisation artistique du film. D\u00e9pend directement du r\u00e9alisateur.<p></p><p></p>   Le second assistant r\u00e9alisateur : aide le premier assistant dans toutes ses fonctions.<p></p><p></p>   La script-girl : auxiliaire du r\u00e9alisateur et du directeur de production. Elle veille \u00e0 la continuit\u00e9 du film et \u00e9tablit, pour tout ce qui concerne le travail ex\u00e9cut\u00e9 sur le plateau, les rapports journaliers artistiques et administratifs.<p></p><p></p>   Le directeur de la photographie : a la responsabilit\u00e9 de la technique photographique des vues et de la qualit\u00e9 artistique de la photographie du film, tant en studio qu'en ext\u00e9rieur :<p></p><p></p>   a) Eclairage des d\u00e9cors ;<p></p><p></p>   b) Cadrage et composition des images suivant les directives du r\u00e9alisateur et conform\u00e9ment au d\u00e9coupage technique ;<p></p><p></p>   c) Surveillance du d\u00e9veloppement et du tirage, y compris la copie standard de pr\u00e9sentation.<p></p><p></p>   L'op\u00e9rateur adjoint ou cameraman a la responsabilit\u00e9 du cadrage de l'image et de l'harmonie des mouvements de l'appareil de prises de vues, suivant les directives du r\u00e9alisateur, sous le contr\u00f4le du directeur de la photographie dont il est le collaborateur direct.<p></p><p></p>   Le premier assistant op\u00e9rateur adjoint a la responsabilit\u00e9 de la mise au point de l'objectif, en fonction des d\u00e9placements des acteurs et de l'appareil de prises de vues pour tous les plans du film. Il r\u00e9ceptionne les appareils de prises de vues et leurs accessoires avant le tournage et en surveille le bon fonctionnement pendant toute la dur\u00e9e du film. En ext\u00e9rieurs, tous les d\u00e9placements du mat\u00e9riel de prises de vues sont faits sous son contr\u00f4le et sa responsabilit\u00e9.<p></p><p></p>   Le deuxi\u00e8me assistant op\u00e9rateur adjoint est responsable du bon chargement de la pellicule vierge dans les magasins ainsi que du chargement de la pellicule impressionn\u00e9e et de son emballage pour l'exp\u00e9dition au laboratoire.<p></p><p></p>   Il proc\u00e8de au d\u00e9veloppement des bouts d'essai demand\u00e9s par le directeur de la photographie.<p></p><p></p>   Il est responsable de la pellicule n\u00e9gative qui lui est confi\u00e9e. A ce titre, il surveille en particulier les conditions de transport et de conservation de la pellicule en ext\u00e9rieurs.<p></p><p></p>    L'agent technique de la production : sp\u00e9cialiste de la sensitom\u00e9trie particuli\u00e8rement affect\u00e9 \u00e0 une production, charg\u00e9 de la liaison entre le chef op\u00e9rateur, l'ing\u00e9nieur du son et le laboratoire, contr\u00f4le les conditions de d\u00e9veloppement et de tirage des n\u00e9gatifs et positifs depuis le d\u00e9but du tournage jusqu'aux copies de la pr\u00e9sentation.<p></p><p></p>   Le photographe : ex\u00e9cute, en accord avec le r\u00e9alisateur, le directeur de producteur et le directeur de la photographie, les photos du film, tant pour la production qu'en vue de l'exploitation. Il est le seul responsable de leurs qualit\u00e9s artistiques et techniques, et tient la comptabilit\u00e9 des n\u00e9gatifs et des \u00e9preuves tir\u00e9es.<p></p><p></p>   Le chef architecte d\u00e9corateur de films : est charg\u00e9 par le producteur, en accord avec le r\u00e9alisateur, de l'ex\u00e9cution des d\u00e9cors, conform\u00e9ment au sc\u00e9nario, au plan de travail et au devis \u00e9tabli par lui avec la participation du producteur, du directeur de production et du r\u00e9alisateur. L'ex\u00e9cution en est assur\u00e9e sous sa responsabilit\u00e9 et avec l'aide des collaborateurs choisis par lui, en accord avec le producteur et avec celle des diff\u00e9rents techniciens mis \u00e0 sa disposition.<p></p><p></p>   L'architecte d\u00e9corateur adjoint : seconde l'architecte d\u00e9corateur chef et s'occupe particuli\u00e8rement, sous les directives de celui-ci, de la partie technique du d\u00e9cor. Il doit pouvoir le remplacer en cas d'absence temporaire, justifi\u00e9e par les besoins de la production. Il s'occupe de la mise au point des plans d'ex\u00e9cution et de la construction des \u00e9l\u00e9ments dans les diff\u00e9rents ateliers, sous la direction de l'architecte d\u00e9corateur.<p></p><p></p>   L'assistant d\u00e9corateur : ex\u00e9cute les plans et d\u00e9tails n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation des d\u00e9cors sous la direction des architectes d\u00e9corateurs.<p></p><p></p>   L'ensemblier : est un assistant de l'architecte d\u00e9corateur chef, charg\u00e9, sur ses directives, de rechercher et de choisir les meubles et objets d'art n\u00e9cessaires \u00e0 l'installation des d\u00e9cors, d'en assurer la livraison et les rendus, en temps utile, et de proc\u00e9der \u00e0 leur mise en place sur le d\u00e9cor.<p></p><p></p>   R\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral : collaborateur direct du directeur de production, proc\u00e8de au d\u00e9pouillement du d\u00e9coupage, collabore \u00e0 l'\u00e9tablissement du plan de travail. Il est responsable de la bonne marche des services de r\u00e9gie pendant le tournage, en accord avec le r\u00e9alisateur du film ou son assistant.<p></p><p></p>   La secr\u00e9taire de production : secr\u00e9taire du directeur de production et du r\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral. Collabore \u00e9ventuellement au d\u00e9coupage du sc\u00e9nario. Est charg\u00e9e de toute la correspondance de la production et de tous les travaux de secr\u00e9tariat.<p></p><p></p>   Le r\u00e9gisseur adjoint : assistant du r\u00e9gisseur g\u00e9n\u00e9ral. Aide celui-ci dans ses fonctions.<p></p><p></p>   Le r\u00e9gisseur ext\u00e9rieur : est charg\u00e9 de la recherche, de la fourniture en temps utile et de la restitution aux fournisseurs de tous les accessoires non d\u00e9coratifs (animaux, voitures, mat\u00e9riel \u00e9lectrique, etc.) n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation d'un film. Il peut arr\u00eater et ex\u00e9cuter toutes d\u00e9penses inh\u00e9rentes \u00e0 son poste, sous le contr\u00f4le du directeur de production. Il est, \u00e9ventuellement, l'adjoint de l'ensemblier.<p></p><p></p>   L'aide r\u00e9gisseur ext\u00e9rieur : seconde le r\u00e9gisseur d'ext\u00e9rieurs dans toutes ses recherches.<p></p><p></p>   L'accessoiriste de plateau : assure la surveillance et l'emploi de tous les accessoires et meubles figurant dans le d\u00e9cor. Veille \u00e0 l'entretien et \u00e0 la conservation de ceux-ci. Assure les raccords de sc\u00e8ne et l'utilisation des articles.<p></p><p></p>   L'accessoiriste de d\u00e9cor : re\u00e7oit les meubles et les accessoires livr\u00e9s par le r\u00e9gisseur d'ext\u00e9rieurs, meuble les d\u00e9cors et les d\u00e9meuble. Il contr\u00f4le l'identit\u00e9, l'\u00e9tat et la conservation des objets re\u00e7us et rendus.<p></p><p></p>   Le tapissier d\u00e9corateur : d\u00e9pend de l'architecte-d\u00e9corateur chef. Est capable d'ex\u00e9cuter une esquisse, d'en arr\u00eater graphiquement les coupes, d'accomplir tous travaux d'apr\u00e8s dessins et documents d'\u00e9poque. Est capable de r\u00e9aliser de sa propre initiative des ensembles d\u00e9coratifs.<p></p><p></p>   Le tapissier : d\u00e9pend du tapissier d\u00e9corateur ou, \u00e0 d\u00e9faut, de l'architecte-d\u00e9corateur. Ex\u00e9cute tous les ouvrages de couture n\u00e9cessit\u00e9s pour les travaux de tapisserie.<p></p><p></p>   Le cr\u00e9ateur de costumes : est charg\u00e9 par le producteur, en accord avec le r\u00e9alisateur et l'architecte-d\u00e9corateur chef, de la cr\u00e9ation artistique des costumes, des perruques, des accessoires vestimentaires et, en g\u00e9n\u00e9ral, de la composition ext\u00e9rieure des personnages. Il surveille, en accord avec le directeur de la photographie, le choix des tissus employ\u00e9s dans l'ex\u00e9cution des costumes, assiste aux essayages des costumes, des perruques et aux essais de maquillage et choisit les costumes en location. Il est responsable de la bonne tenue des costumes de tous les artistes du film.<p></p><p></p>   Le chef costumier : assiste, s'il y a lieu, le cr\u00e9ateur de costumes dans la recherche et l'ex\u00e9cution des toilettes, est pr\u00e9sent aux essayages et assure tout au long du film une liaison entre les fournisseurs, la direction de production et la r\u00e9gie pour la livraison, en temps utile, des costumes, il doit en assurer la conservation.<p></p><p></p>   L'aide costumier : auxiliaire du chef costumier.<p></p><p></p>   L'habilleuse : aide les artistes dans leur habillage. Elle a la responsabilit\u00e9 de l'entretien des costumes. Elle doit pouvoir suppl\u00e9er, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l'aide costumier en cas d'absence de celui-ci. Elle doit suivre les acteurs sur le plateau et se tenir pr\u00eate \u00e0 op\u00e9rer toutes les transformations et modifications n\u00e9cessaires demand\u00e9es par le r\u00e9alisateur et tenir compte des raccords possibles.<p></p><p></p>   Le chef maquilleur : assure le maquillage de composition des principaux acteurs du film, selon la technique du moment et la nature de la pellicule. Il doit suivre les directives du directeur de la photographie en accord avec le r\u00e9alisateur. Il est responsable des travaux ex\u00e9cut\u00e9s par ses seconds et par les coiffeurs perruquiers. Il doit prendre l'avis du cr\u00e9ateur de costumes en cas de composition sp\u00e9ciale cr\u00e9\u00e9e par celui-ci.<p></p><p></p>   Le second maquilleur : ex\u00e9cute maquillages et services suivant les indications de son chef. Il surveille l'\u00e9tat du maquillage des artistes sur le plateau.<p></p><p></p>   Le coiffeur perruquier : est charg\u00e9, suivant les directives du r\u00e9alisateur et du chef maquilleur, de la confection des perruques postiches et de l'ex\u00e9cution de toutes coiffures d'\u00e9poque ou modernes. Il doit assurer, tout au long du film, avec exactitude et m\u00e9thode, la forme initiale de chaque coiffure, en accord avec les maquettes du cr\u00e9ateur de costumes, s'il y a lieu.<p></p><p></p>   Le chef monteur : proc\u00e8de, dans l'esprit du sc\u00e9nario, \u00e0 l'assemblage artistique et technique des images et des sons, donne au film le rythme et monte la partition musicale et les effets sonores.<p></p><p></p>   Le monteur adjoint : est charg\u00e9 des travaux pr\u00e9paratoires et cons\u00e9cutifs au montage. Il effectue la synchronisation, le rep\u00e9rage, le classement et tous ouvrages dont peut le charger le chef monteur. Il est responsable de ces travaux devant le chef monteur.<p></p> L'assistant monteur adjoint : est \u00e9ventuellement charg\u00e9 du d\u00e9doublage ou num\u00e9rotage du collage et du maquillage des coiffures du film.<p></p><p></p>   Les trois d\u00e9finitions suivantes concernent les techniciens du son ind\u00e9pendants :<p></p> Le chef op\u00e9rateur du son : responsable de la technique et de la qualit\u00e9 artistique des enregistrements sonores relatifs \u00e0 un film en studio ou en ext\u00e9rieurs, y compris les m\u00e9langes.<p></p> Le chef assistant du son : collaborateur direct du chef op\u00e9rateur du son, capable, entre autres, d'assurer le fonctionnement de la cam\u00e9ra sonore, le placement des microphones et le fonctionnement des t\u00eates sonores de m\u00e9lange.<p></p> L'assistant du son : technicien du son qui, en plus de sa qualification d'assistant (voir ci-dessus), est responsable du stock de pellicule son et mat\u00e9riel de plateau.<p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                },
                                {
                                    "executionTime": 0,
                                    "dereferenced": false,
                                    "id": "KALIARTI000005815212",
                                    "cid": "KALIARTI000005815212",
                                    "intOrdre": 85898,
                                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                                    "num": "7",
                                    "path": "/KALISCTA000005709279/KALISCTA000005744484/KALIARTI000005815212",
                                    "pathTitle": [
                                        "Titre II : Qualifications  ",
                                        "D\u00e9finitions des qualifications  "
                                    ],
                                    "content": "<p></p>   La loi et les r\u00e8glements en vigueur fixent les conditions dans lesquelles sont sanctionn\u00e9es les qualifications professionnelles.<p></p><p></p>",
                                    "nota": null,
                                    "comporteLiens": false,
                                    "modificatorTitle": null,
                                    "modificatorCid": null,
                                    "modificatorDate": null,
                                    "articleVersion": "1.0",
                                    "type": null,
                                    "lstLienModification": [
                                        {
                                            "textCid": "",
                                            "textTitle": "Convention collective nationale 1950-04-30 en vigueur le 1er mai 1950",
                                            "linkType": "CREATION",
                                            "linkOrientation": "source",
                                            "articleNum": "",
                                            "articleId": "",
                                            "natureText": "",
                                            "datePubliTexte": null,
                                            "dateSignaTexte": null,
                                            "dateDebutCible": null
                                        }
                                    ],
                                    "lstLienCitation": [],
                                    "conditionDiffere": null,
                                    "historique": null,
                                    "surtitre": null,
                                    "renvoi": null,
                                    "versionLabel": null,
                                    "infosComplementaires": null,
                                    "infosComplementairesHtml": null,
                                    "infosRestructurationBranche": null,
                                    "infosRestructurationBrancheHtml": null,
                                    "dateDebut": -620784000000,
                                    "dateFin": 32472144000000,
                                    "notaSectionsAafficher": null
                                }
                            ],
                            "commentaire": null,
                            "renvoi": "",
                            "renvoiNum": "",
                            "notaHtml": null,
                            "notaSectionsAafficher": []
                        }
                    ],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": "",
                    "renvoiNum": "",
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": []
                }
            ],
            "articles": [],
            "commentaire": null,
            "renvoi": null,
            "renvoiNum": null,
            "notaHtml": null,
            "notaSectionsAafficher": null
        },
        {
            "executionTime": 0,
            "dereferenced": false,
            "id": null,
            "cid": null,
            "intOrdre": 2,
            "etat": "VIGUEUR",
            "title": "Textes Attach\u00e9s",
            "dateModif": null,
            "dateDebut": null,
            "dateFin": null,
            "sectionConsultee": false,
            "sections": [
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665886",
                    "cid": "KALITEXT000005665886",
                    "intOrdre": 51324055,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Additif extrait de l'accord national du 29 mars 1973 convention collective nationale du 30 avril 1950",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665888",
                    "cid": "KALITEXT000005665888",
                    "intOrdre": 87530062,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Retraite compl\u00e9mentaire(R\u00e9gime mixte capitalisation r\u00e9partition CAPRICAS) Convention collective du 28 d\u00e9cembre 1961",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665890",
                    "cid": "KALITEXT000005665890",
                    "intOrdre": 105783387,
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "title": "Lettre d'adh\u00e9sion du SNTA FO \u00e0 la convention collective de la production cin\u00e9matographique Lettre d'adh\u00e9sion du 13 septembre 2006",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000017579904",
                    "cid": "KALITEXT000017579904",
                    "intOrdre": 1126633517,
                    "etat": "VIGUEUR",
                    "title": "Lettre de d\u00e9nonciation du 23 mars 2007 de la chambre syndicale des producteurs de films",
                    "dateModif": "2007-12-11",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                }
            ],
            "articles": [],
            "commentaire": null,
            "renvoi": null,
            "renvoiNum": null,
            "notaHtml": null,
            "notaSectionsAafficher": null
        },
        {
            "executionTime": 0,
            "dereferenced": false,
            "id": null,
            "cid": null,
            "intOrdre": 3,
            "etat": "VIGUEUR",
            "title": "Textes Salaires",
            "dateModif": null,
            "dateDebut": null,
            "dateFin": null,
            "sectionConsultee": false,
            "sections": [
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665892",
                    "cid": "KALITEXT000005665892",
                    "intOrdre": 363047897,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 janvier 1990",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665894",
                    "cid": "KALITEXT000005665894",
                    "intOrdre": 376877475,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 juillet 1990",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665896",
                    "cid": "KALITEXT000005665896",
                    "intOrdre": 398351975,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 29 d\u00e9cembre 1990",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665898",
                    "cid": "KALITEXT000005665898",
                    "intOrdre": 415660422,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 juillet 1991",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665900",
                    "cid": "KALITEXT000005665900",
                    "intOrdre": 428588071,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 2 janvier 1992",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665902",
                    "cid": "KALITEXT000005665902",
                    "intOrdre": 434557982,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 juillet 1992",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665904",
                    "cid": "KALITEXT000005665904",
                    "intOrdre": 445595875,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 janvier 1993",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665906",
                    "cid": "KALITEXT000005665906",
                    "intOrdre": 463548557,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 juillet 1993",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665908",
                    "cid": "KALITEXT000005665908",
                    "intOrdre": 469862060,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES Accord du 1 janvier 1994",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665910",
                    "cid": "KALITEXT000005665910",
                    "intOrdre": 478151217,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Accord du 1 juillet 1994 relatif aux salaires",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665912",
                    "cid": "KALITEXT000005665912",
                    "intOrdre": 486783966,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Accord du 1 janvier 1995 relatif aux salaires",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665914",
                    "cid": "KALITEXT000005665914",
                    "intOrdre": 496318644,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Accord du 1 juillet 1995 relatif aux salaires",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665916",
                    "cid": "KALITEXT000005665916",
                    "intOrdre": 499797513,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Avenant du 29 d\u00e9cembre 1995 relatif aux salaires",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665918",
                    "cid": "KALITEXT000005665918",
                    "intOrdre": 509117446,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Accord du 27 juin 1996 relatif aux salaires",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665920",
                    "cid": "KALITEXT000005665920",
                    "intOrdre": 514099530,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 31 janvier 1997",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665922",
                    "cid": "KALITEXT000005665922",
                    "intOrdre": 517191858,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 27 juin 1997",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665924",
                    "cid": "KALITEXT000005665924",
                    "intOrdre": 523677157,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 31 d\u00e9cembre 1997",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665927",
                    "cid": "KALITEXT000005665927",
                    "intOrdre": 526640638,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 1 juillet 1998",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665929",
                    "cid": "KALITEXT000005665929",
                    "intOrdre": 532052212,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 1 janvier 1999",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665931",
                    "cid": "KALITEXT000005665931",
                    "intOrdre": 535316336,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 1 juillet 1999",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665933",
                    "cid": "KALITEXT000005665933",
                    "intOrdre": 538881103,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 1 janvier 2000",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665935",
                    "cid": "KALITEXT000005665935",
                    "intOrdre": 541372145,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 30 juin 2000",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665937",
                    "cid": "KALITEXT000005665937",
                    "intOrdre": 543047156,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 28 d\u00e9cembre 2000",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665939",
                    "cid": "KALITEXT000005665939",
                    "intOrdre": 544808065,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 22 juin 2001",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665941",
                    "cid": "KALITEXT000005665941",
                    "intOrdre": 546697821,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 20 d\u00e9cembre 2001",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665943",
                    "cid": "KALITEXT000005665943",
                    "intOrdre": 548158087,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 20 d\u00e9cembre 2001",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665945",
                    "cid": "KALITEXT000005665945",
                    "intOrdre": 549403608,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 27 juin 2002",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665947",
                    "cid": "KALITEXT000005665947",
                    "intOrdre": 549790149,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Avenant du 27 juin 2002",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665949",
                    "cid": "KALITEXT000005665949",
                    "intOrdre": 551293364,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 20 d\u00e9cembre 2002",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665951",
                    "cid": "KALITEXT000005665951",
                    "intOrdre": 552109395,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 20 d\u00e9cembre 2002",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665955",
                    "cid": "KALITEXT000005665955",
                    "intOrdre": 553097222,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 27 juin 2003",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665957",
                    "cid": "KALITEXT000005665957",
                    "intOrdre": 554385692,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 27 juin 2003",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665959",
                    "cid": "KALITEXT000005665959",
                    "intOrdre": 554986978,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 23 d\u00e9cembre 2003",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665963",
                    "cid": "KALITEXT000005665963",
                    "intOrdre": 556361346,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 23 d\u00e9cembre 2003",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665965",
                    "cid": "KALITEXT000005665965",
                    "intOrdre": 556747887,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (39 heures) Avenant du 30 juin 2004",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665967",
                    "cid": "KALITEXT000005665967",
                    "intOrdre": 557478020,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (35 heures) Avenant du 30 juin 2004",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665969",
                    "cid": "KALITEXT000005665969",
                    "intOrdre": 558208153,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "SALAIRES techniciens Accord du 27 juin 2003",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665973",
                    "cid": "KALITEXT000005665973",
                    "intOrdre": 559496623,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires techniciens (39 heures) Accord du 16 d\u00e9cembre 2004",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665975",
                    "cid": "KALITEXT000005665975",
                    "intOrdre": 560097909,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires techniciens (35 heures) Accord du 16 d\u00e9cembre 2004",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665977",
                    "cid": "KALITEXT000005665977",
                    "intOrdre": 560870991,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (39 heures) Accord du 1 juillet 2005",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665979",
                    "cid": "KALITEXT000005665979",
                    "intOrdre": 561386379,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (35 heures) Accord du 1 juillet 2005",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665981",
                    "cid": "KALITEXT000005665981",
                    "intOrdre": 562546002,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (35 heures) Avenant du 3 janvier 2006",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665983",
                    "cid": "KALITEXT000005665983",
                    "intOrdre": 562932543,
                    "etat": "ABROGE",
                    "title": "Salaires (39 heures) Avenant du 3 janvier 2006",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665985",
                    "cid": "KALITEXT000005665985",
                    "intOrdre": 563404982,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Avenant du 7 juillet 2006 relatif aux salaires (35 heures) ",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665987",
                    "cid": "KALITEXT000005665987",
                    "intOrdre": 563834472,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Avenant du 7 juillet 2006 relatif aux salaires (39 heures) ",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005665847",
                    "cid": "KALITEXT000005665847",
                    "intOrdre": 575989039,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Avenant du 30 juin 2004 relatif aux salaires des artistes-interpr\u00e8tes",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000005666078",
                    "cid": "KALITEXT000005666078",
                    "intOrdre": 578265336,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Avenant du 9 mars 2006 relatif aux salaires - plafonds de cong\u00e9s",
                    "dateModif": "2000-01-01",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                },
                {
                    "executionTime": 0,
                    "dereferenced": false,
                    "id": "KALITEXT000018043472",
                    "cid": "KALITEXT000018043472",
                    "intOrdre": 1362874491,
                    "etat": "VIGUEUR_NON_ETEN",
                    "title": "Accord du 28 juin 2007 relatif aux salaires (bar\u00e8me hebdomadaire) au 1er juillet 2007",
                    "dateModif": "2008-01-31",
                    "dateDebut": null,
                    "dateFin": null,
                    "sectionConsultee": false,
                    "sections": [],
                    "articles": [],
                    "commentaire": null,
                    "renvoi": null,
                    "renvoiNum": null,
                    "notaHtml": null,
                    "notaSectionsAafficher": null
                }
            ],
            "articles": [],
            "commentaire": null,
            "renvoi": null,
            "renvoiNum": null,
            "notaHtml": null,
            "notaSectionsAafficher": null
        }
    ],
    "descriptionFusionHtml": null,
    "texteBaseId": [
        "KALITEXT000005665876"
    ]
}
